日本 B-LOC B-LOC
で O O
も O O
それ O O
まで O O
1998 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
より O O
毎年 O O
栃木県茂木町 O O
の O O
ツイン O O
リンク O O
もてぎ B-LOC O
で O O
開催 O O
さ O O
れ O O
て O O
き O O
た O O
CART B-ORG B-ORG
の O O
レース O O
を O O
2003 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
より O O
IRL O O
に O O
変更 O O
し O O
、 O O
インディ B-ORG B-ORG
ジャパン I-ORG I-ORG
300 O O
と O O
し O O
て O O
開催 O O
。 O O

実際 O O
に O O
は O O
旧 O O
チャンプカー O O
の O O
チーム O O
に O O
無償 O O
で O O
エンジン O O
・ O O
シャシー O O
等 O O
を O O
供給 O O
する O O
形 O O
と O O
なっ O O
た O O
ため O O
、 O O
事実上 O O
IRL O O
側 O O
が O O
チャンプカー B-ORG B-ORG
側 O O
を O O
吸収 O O
する O O
形 O O
と O O
なっ O O
た O O
。 O O

2014 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
から O O
2018 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
まで O O
は O O
ベライゾン O B-ORG
が O O
冠 O O
スポンサー O O
と O O
なり O O
、 O O
名称 O O
も O O
「 O O
ベライゾン B-PRODUCT B-PRODUCT
・ I-PRODUCT I-PRODUCT
インディカー I-PRODUCT I-PRODUCT
・ I-PRODUCT I-PRODUCT
シリーズ I-PRODUCT I-PRODUCT
」 O O
に O O
変更 O O
さ O O
れ O O
た O O
1 O O
。 O O

オーバル O O
で O O
は O O
スタッガー O O
に O O
よっ O O
て O O
旋回 O O
性能 O O
を O O
高め O O
て O O
いる O O
。 O O

シーズン O O
中 O O
に O O
エンジン O O
を O O
改良 O O
し O O
た O O
場合 O O
、 O O
それ O O
を O O
レース O O
に O O
導入 O O
する O O
に O O
は O O
他 O O
の O O
メーカー O O
の O O
同意 O O
を O O
得 O O
なけれ O O
ば O O
なら O O
ない O O
。 O O

セッション O O
は O O
以下 O O
の O O
3 O O
つ O O
の O O
ラウンド O O
に O O
分け O O
て O O
行わ O O
れ O O
、 O O
各 O O
ラウンド O O
の O O
制限時間 O O
中 O O
に O O
無制限 O O
に O O
計測 O O
を O O
行う O O
こと O O
が O O
出来る O O
。 O O

1 O O
位 O O
と O O
2 O O
位 O O
は O O
グループ O O
3 O O
の O O
7 O O
位 O O
と O O
9 O O
位 O O
に O O
それぞれ O O
加わる O O
。 O O

そして O O
より O O
速かっ O O
た O O
選手 O O
が O O
属する O O
グループ O O
に O O
奇数 O O
グリッド O O
、 O O
遅かっ O O
た O O
選手 O O
の O O
属する O O
グループ O O
に O O
偶数 O O
グリッド O O
が O O
与え O O
られる O O
。 O O

インディ O O
500 O O
詳細 O O
は O O
「 O O
インディ O B-PRODUCT
500 O I-PRODUCT
の O O
予選 O O
方式 O O
」 O O
を O O
参照 O O
インディ O O
500 O O
の O O
予選 O O
は O O
、 O O
決勝 O O
レース O O
1 O B-DATE
週間 O I-DATE
前 O I-DATE
の O O
土曜日 O B-DATE
と O O
日曜日 O B-DATE
に O O
行わ O O
れる O O
。 O O

決勝 O O
編集 O O
スタート O O
一部 O O
の O O
レース O O
( O O
ダブル O O
ヘッダー O O
戦 O O
レース O O
2 O O
など O O
) O O
で O O
は O O
スタンディング O O
スタート O O
、 O O
それ O O
以外 O O
で O O
は O O
ローリングスタート O O
を O O
採用 O O
し O O
て O O
いる O O
。 O O

また O O
2010 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
から O O
は O O
ブラジル B-LOC B-LOC
が O O
カレンダー O O
に O O
組み込ま O O
れ O O
て O O
いる O O
。 O O

GAORASPORTS O B-ORG
で O O
は O O
生放送 O O
を O O
中心 O O
に O O
放送 O O
し O O
て O O
いる O O
。 O O

インディカー O O
、 O O
2018 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
投入 O O
の O O
ユニバーサル B-ORG B-ORG
エアロ I-ORG I-ORG
キット I-ORG I-ORG
実車 O O
を O O
お O O
披露目 O O
オート O O
スポーツ O O
・ O O
2017 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
7 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
25 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
Twinturbochargedenginesmandatedfor O O
14 O O
IndyCarcom O O
・ O O
2013 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
7 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
26 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
ホンダ B-ORG B-ORG
、 O O
IRL O O
に O O
エンジン O O
供給 O O
継続 O O
2012 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
新 O O
スペック O O
responsejp O O
・ O O
2010 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
8 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
8 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
ChevroletannouncementWhattheyresayingIndyCarcom O O
・ O O
2010 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
11 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
12 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
インディカーニュース O O
2 B-DATE B-DATE
月 I-DATE I-DATE
23 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
GAORA B-ORG O
・ O O
2012 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
2 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
23 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
ManufacturercompetitionbloomswithLotusIndyCarcom O O
・ O O
2010 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
11 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
18 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
ロータス O O
、 O O
インディカー B-ORG B-ORG
の O O
エンジン O O
供給 O O
撤退 O O
を O O
発表 O O
オート O O
スポーツ O O
・ O O
2012 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
12 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
8 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
二人 O O
の O O
ポイント O O
が O O
並ん O O
だ O O
が O O
、 O O
成績 O O
比較 O O
は O O
せ O O
ず O O
、 O O
2人 O O
が O O
チャンピオン O O
と O O
さ O O
れ O O
た O O
ダン B-PERSON B-PERSON
・ I-PERSON I-PERSON
ウェルドン I-PERSON I-PERSON
と O O
ポイント O O
が O O
並ん O O
だ O O
が O O
、 O O
成績 O O
比較 O O
で O O
ホーニッシュ O B-ORG
Jr O O
が O O
チャンピオン O O
2008 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
の O O
公式 O O
発表 O O
は O O
なかっ O O
た O O
が O O
、 O O
2009 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
に O O
受賞 O O
し O O
た O O
際 O O
公式 O O
ホームページ O O
にて O O
5 B-DATE O
年 I-DATE O
連続 O O
の O O
受賞 O O
と O O
さ O O
れ O O
た O O
こと O O
から O O
、 O O
2008 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
も O O
受賞 O O
し O O
て O O
い O O
た O O
こと O O
が O O
分かっ O O
た O O
。 O O

2019 B-DATE B-DATE
シーズン I-DATE I-DATE
から O O
全戦 O O
を O O
NBC O O
が O O
放送 O O
こちら O O
GAORAINDYCAR O O
実況 O O
室 O O
GAORA O O
( O O
2018 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
3 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
21 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
) O O
2018 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
5 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
30 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
閲覧 O O
。 O O

執筆 O O
の O O
途中 O O
です O O
この O O
項目 O O
は O O
、 O O
政治 O O
に O O
関連 O O
し O O
た O O
書きかけ O O
の O O
項目 O O
です O O
。 O O

当時 O O
、 O O
日本 B-LOC B-LOC
は O O
アメリカ軍 O O
を O O
主 O O
と O O
する O O
連合国軍 O O
の O O
占領 O O
下 O O
に O O
あり O O
、 O O
台風 O O
の O O
英名 O O
に O O
つい O O
て O O
も O O
1947 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
（ O O
昭和 B-DATE B-DATE
22 I-DATE I-DATE
年 I-DATE I-DATE
） O O
から O O
1953 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
（ O O
昭和 B-DATE B-DATE
28 I-DATE I-DATE
年 I-DATE I-DATE
） O O
5 B-DATE B-DATE
月 I-DATE I-DATE
まで O O
アメリカ合衆国 O O
と O O
同様 O O
に O O
、 O O
A O O
、 O O
B O O
、 O O
C O O
順 O O
に O O
女性 O O
の O O
名前 O O
が O O
付け O O
られ O O
て O O
い O O
た O O
（ O O
日本 B-LOC B-LOC
で O O
は O O
この O O
他 O O
に O O
キティ O O
台風 O O
、 O O
ジェーン B-PERSON B-PERSON
台風 O O
など O O
が O O
有名 O O
） O O
。 O O

19 B-DATE B-DATE
日 I-DATE I-DATE
午後 B-TIME B-TIME
3 I-TIME I-TIME
時 I-TIME I-TIME
ごろ O O
ようやく O O
爆破 O O
が O O
成功 O O
し O O
、 O O
「 O O
櫻 B-LOC B-PRODUCT
堤 I-LOC I-PRODUCT
」 O O
付近 O O
の O O
水 O O
は O O
江戸 B-LOC B-LOC
川 I-LOC I-LOC
へ O O
と O O
流れ O O
始め O O
た O O
が O O
、 O O
同じ O O
ころ O O
南埼玉郡 B-ORG B-LOC
八條 I-ORG I-LOC
村 I-ORG I-LOC
（ O O
現在 O O
の O O
八潮市 B-LOC B-LOC
） O O
で O O
中川 B-LOC B-LOC
の O O
右岸 O O
が O O
決壊 O O
、 O O
綾瀬 B-LOC B-LOC
川 I-LOC I-LOC
の O O
東側 O O
も O O
水没 O O
する O O
。 O O

更に O O
江戸 B-LOC B-LOC
川 I-LOC I-LOC
に O O
おい O O
て O O
も O O
改修 O O
計画 O O
の O O
一環 O O
と O O
し O O
て O O
行徳 O O
可動 O O
堰 O O
が O O
作ら O O
れる O O
こと O O
と O O
なっ O O
た O O
。 O O

ファイル O O
KazoKathleenParkMonument O O
1 O O
JPG O O
カスリーン O O
公園 O O
の O O
モニュメント O O
利根 B-LOC B-LOC
川 I-LOC I-LOC
に O O
おけ O O
る O O
大規模 O O
な O O
破 O O
提 O O
の O O
現場 O O
は O O
、 O O
現在 O O
は O O
カスリーン B-LOC B-LOC
公園 I-LOC I-LOC
（ O O
加須市 B-LOC B-LOC
） O O
と O O
し O O
て O O
整備 O O
さ O O
れ O O
て O O
いる O O
。 O O

その O O
他 O O
の O O
用法 O O
に O O
つい O O
て O O
は O O
「 O O
八朔 O O
( O O
曖昧 O O
さ O O
回避 O O
) O O
」 O O
を O O
ご覧 O O
ください O O
。 O O

新暦 O O
で O O
は O O
8 B-DATE B-DATE
月 I-DATE I-DATE
25 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
頃 I-DATE I-DATE
から O O
9 B-DATE B-DATE
月 I-DATE I-DATE
23 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
頃 I-DATE O
まで O O
を O O
移動 O O
する O O
（ O O
秋分 B-DATE O
が O O
旧暦 B-DATE B-DATE
8 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
中 O O
な O O
の O O
で O O
、 O O
早けれ O O
ば O O
その O O
29 B-DATE B-DATE
日 I-DATE I-DATE
前 I-DATE I-DATE
、 O O
遅けれ O O
ば O O
秋分 O O
当日 O O
と O O
なる O O
） O O
。 O O

この O O
「 O O
たのみ O O
」 O O
を O O
「 O O
頼み O O
」 O O
に O O
かけ O O
、 O O
武家 O O
や O O
公家 O O
の O O
間 O O
で O O
も O O
、 O O
日頃 O O
お世話 O O
に O O
なっ O O
て O O
いる O O
（ O O
頼み O O
合っ O O
て O O
いる O O
） O O
人 O O
に O O
、 O O
その O O
恩 O O
を O O
感謝 O O
する O O
意味 O O
で O O
贈り物 O O
を O O
する O O
よう O O
に O O
なっ O O
た O O
1 O O
。 O O

祭り O O
に O O
合わせ O O
て O O
放水 O O
する O O
国 O O
の O O
重要文化財 O O
、 O O
通 B-ORG O
潤 I-ORG O
橋 I-ORG O
（ I-ORG O
つう I-ORG O
じゅん I-ORG O
きょう I-ORG O
） O O
の O O
姿 O O
は O O
見事 O O
で O O
、 O O
夜 O O
に O O
は O O
通 B-PERSON O
潤 I-PERSON O
橋 O O
の O O
近く O O
で O O
花火 O O
も O O
打ち上げ O O
られ O O
、 O O
日頃 O O
は O O
閑散 O O
と O O
し O O
た O O
山 O O
の O O
町 O O
が O O
遅く O O
まで O O
大勢 O O
の O O
観光客 O O
で O O
賑わう O O
。 O O

この O O
ご O O
神体 O O
で O O
つつか O O
れ O O
た O O
女性 O O
は O O
子宝 O O
に O O
恵まれる O O
と O O
いう O O
いわれ O O
が O O
ある O O
。 O O

また O O
、 O O
この O O
米ソ B-LOC B-LOC
両 O O
陣営 O O
の O O
対立 O O
構造 O O
を O O
「 O O
大国 O O
の O O
覇権 O O
主義 O O
」 O O
と O O
否定 O O
し O O
た O O
国々 O O
は O O
、 O O
インド B-LOC B-LOC
など O O
を O O
中心 O O
に O O
非同盟 O O
主義 O O
を O O
主張 O O
し O O
、 O O
第 O O
三 O O
世界 O O
の O O
連帯 O O
を O O
図る O O
動き O O
も O O
あっ O O
た O O
（ O O
と O O
いっ O O
て O O
も O O
有名 O O
無実 O O
で O O
ある O O
国 O O
も O O
多かっ O O
た O O
） O O
。 O O

なお O O
、 O O
経済 O O
発展 O O
が O O
進ん O O
だ O O
開発途上国 O O
が O O
「 O O
第 B-PRODUCT B-PRODUCT
三 I-PRODUCT I-PRODUCT
世界 I-PRODUCT I-PRODUCT
」 O O
と O O
呼ば O O
れ O O
、 O O
経済 O O
発展 O O
が O O
遅れ O O
て O O
いる O O
開発途上国 O O
は O O
「 O O
第 B-PRODUCT B-PRODUCT
四 I-PRODUCT I-PRODUCT
世界 I-PRODUCT I-PRODUCT
」 O O
と O O
呼ば O O
れる O O
こと O O
も O O
ある O O
。 O O

この O O
冷戦 O O
時代 O O
の O O
世界 O O
は O O
、 O O
秩序 O O
が O O
長き O O
に O O
亘っ O O
て O O
固定 O O
さ O O
れ O O
て O O
おり O O
、 O O
変化 O O
が O O
少ない O O
「 O O
質 O O
より O O
量 O O
」 O O
が O O
重視 O O
さ O O
れる O O
大量生産 O O
社会 O O
核 O O
すなわち O O
原子力 O O
が O O
もの O O
を O O
いう O O
テクノロジー O O
の O O
3 O O
点 O O
に O O
特徴 O O
付け O O
られる O O
。 O O

しかし O O
、 O O
2008 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
以後 O O
の O O
世界 O O
は O O
、 O O
冷戦 O O
体制 O O
や O O
米国 B-LOC B-LOC
一 O O
極 O O
体制 O O
に O O
よっ O O
て O O
抑え O O
られ O O
て O O
き O O
た O O
民族 O O
紛争 O O
や O O
地域 O O
紛争 O O
が O O
続発 O O
し O O
、 O O
かつ O O
冷戦 O O
体制 O O
や O O
米国 B-LOC B-LOC
一 O O
極 O O
体制 O O
に O O
基づく O O
価値観 O O
が O O
破綻 O O
を O O
見せ O O
、 O O
変化 O O
が O O
多く O O
なっ O O
て O O
流動性 O O
を O O
増し O O
て O O
いる O O
。 O O

主に O O
欧州 B-LOC B-LOC
の O O
分割 O O
を O O
扱っ O O
た O O
、 O O
1945 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
2 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
の O O
アメリカ B-LOC B-LOC
・ O O
フランクリン B-PERSON B-PERSON
・ I-PERSON I-PERSON
ルーズベルト I-PERSON I-PERSON
、 O O
ソ連 B-PERSON B-LOC
・ O O
ヨシフ B-PERSON B-PERSON
・ I-PERSON I-PERSON
スターリン I-PERSON I-PERSON
、 O O
イギリス B-LOC B-LOC
・ O O
ウィンストン B-PERSON B-PERSON
・ I-PERSON I-PERSON
チャーチル I-PERSON I-PERSON
に O O
よる O O
ヤルタ B-PERSON B-LOC
会談 O O
が O O
、 O O
第 O O
二 O O
次 O O
世界 O O
大戦 O O
後 O O
の O O
世界 O O
の O O
行方 O O
を O O
決定 O O
し O O
た O O
。 O O

ポーランド B-LOC B-LOC
問題 O O
編集 O O
ヤルタ B-PERSON B-LOC
会談 O O
の O O
焦点 O O
の O O
一 O O
つ O O
が O O
ポーランド B-LOC B-LOC
問題 O O
で O O
あっ O O
た O O
。 O O

これ O O
に O O
対抗 O O
する O O
ため O O
、 O O
西側 O O
連合国 O O
は O O
物資 O O
の O O
空輸 O O
を O O
行っ O O
て O O
、 O O
ベルリン B-LOC B-LOC
封鎖 O O
を O O
なし崩し O O
に O O
し O O
た O O
。 O O

朝鮮 B-LOC B-LOC
戦争 O O
に O O
は O O
「 O O
義勇軍 O O
」 O O
の O O
名目 O O
で O O
中華人民共和国 B-LOC B-LOC
の O O
中国 B-ORG B-ORG
人民 I-ORG I-ORG
解放 I-ORG I-ORG
軍 I-ORG I-ORG
も O O
参戦 O O
し O O
戦闘 O O
状態 O O
は O O
1953 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
まで O O
続い O O
た O O
。 O O

この O O
演説 O O
の O O
反響 O O
は O O
大きく O O
、 O O
ソ連 B-LOC B-LOC
の O O
衛星 O O
諸国 O O
に O O
大きな O O
衝撃 O O
を O O
もたらし O O
、 O O
東欧 B-LOC B-LOC
各地 O O
で O O
反ソ O O
暴動 O O
が O O
起き O O
た O O
。 O O

1960 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
代 I-DATE I-DATE
に O O
は O O
キューバ B-LOC B-LOC
危機 O O
や O O
部分的 O O
核実験 O O
禁止 O O
条約 O O
で O O
しばしば O O
対立 O O
、 O O
ダマンスキー B-ORG O
島 I-ORG O
事件 I-ORG O
など O O
の O O
国境 O O
紛争 O O
を O O
起こす O O
に O O
至っ O O
た O O
。 O O

これ O O
は O O
、 O O
二 O O
つ O O
の O O
大国 O O
の O O
熱い O O
戦争 O O
を O O
肩代わり O O
する O O
、 O O
代理 O O
戦争 O O
と O O
呼ば O O
れ O O
た O O
。 O O

しかし O O
、 O O
その O O
後 O O
冷戦 O O
終結 O O
まで O O
の O O
永き O O
に O O
おい O O
て O O
、 O O
これ O O
ら O O
の O O
中南米 B-LOC B-LOC
諸国 O O
で O O
は O O
軍事 O O
政権 O O
に O O
よる O O
内戦 O O
や O O
汚職 O O
、 O O
軍事 O O
勢力 O O
同士 O O
に O O
よる O O
クーデター O O
が O O
横行 O O
し O O
、 O O
民衆 O O
は O O
貧困 O O
に O O
あえぐ O O
こと O O
に O O
なる O O
。 O O

当時 O O
、 O O
東ドイツ B-LOC B-LOC
に O O
おけ O O
る O O
過酷 O O
な O O
社会主義 O O
化 O O
政策 O O
に O O
よっ O O
て O O
、 O O
熟練 O O
労働者 O O
や O O
知識人 O O
層 O O
に O O
おけ O O
る O O
反発 O O
が O O
高まり O O
、 O O
その O O
多く O O
が O O
西 O O
ベルリン B-LOC B-LOC
を O O
経由 O O
し O O
て O O
、 O O
西ドイツ B-LOC B-LOC
へ O O
と O O
逃亡 O O
し O O
た O O
。 O O

一般 O O
市民 O O
の O O
日常生活 O O
や O O
仕事 O O
に O O
役立つ O O
多種 O O
多様 O O
な O O
商品 O O
や O O
サービス O O
が O O
開発 O O
・ O O
供給 O O
さ O O
れ O O
、 O O
世界 O O
の O O
経済 O O
、 O O
財政 O O
、 O O
貿易 O O
、 O O
投資 O O
、 O O
通貨 O O
発行 O O
は O O
著しく O O
拡大 O O
し O O
た O O
の O O
で O O
、 O O
金本位 O O
制 O O
と O O
外国為替 O O
の O O
固定 O O
相場 O O
制 O O
の O O
維持 O O
が O O
不可能 O O
に O O
なり O O
、 O O
管理 O O
通貨 O O
制度 O O
と O O
変動 O O
相場 O O
制 O O
に O O
移行 O O
し O O
た O O
。 O O

新 O O
冷戦 O O
（ O O
1979 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
1985 I-DATE I-DATE
年 I-DATE I-DATE
） O O
編集 O O
ファイル O O
CharlieWilsonwithAfghanmanjpg O O
チャールズ B-PERSON B-PERSON
・ I-PERSON I-PERSON
ウィルソン I-PERSON I-PERSON
と O O
ムジャーヒディーン O B-DATE
1978 B-DATE I-DATE
年 I-DATE I-DATE
に O O
成立 O O
し O O
た O O
共産 O O
主義 O O
政権 O O
を O O
支える O O
ため O O
に O O
、 O O
1979 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
に O O
ソ連 B-LOC B-LOC
が O O
アフガニスタン B-LOC B-LOC
に O O
侵攻 O O
し O O
た O O
。 O O

戦争 O O
を O O
短期 O O
で O O
終結 O O
さ O O
せる O O
ソ連 B-LOC B-LOC
の O O
目論見 O O
は O O
外れ O O
、 O O
侵攻 O O
の O O
長期化 O O
に O O
よっ O O
て O O
ソ連 B-LOC B-LOC
財政 O O
は O O
逼迫 O O
し O O
、 O O
アメリカ B-LOC B-LOC
は O O
間接 O O
的 O O
に O O
ソ連 B-LOC B-LOC
を O O
弱体化 O O
する O O
こと O O
に O O
成功 O O
し O O
た O O
。 O O

この O O
際 O O
、 O O
アメリカ B-LOC B-LOC
は O O
大使館 O O
員 O O
救出 O O
の O O
ため O O
に O O
軍 O O
を O O
介入 O O
さ O O
せ O O
た O O
が O O
失敗 O O
、 O O
アメリカ軍 O O
の O O
無力 O O
さ O O
を O O
露呈 O O
し O O
た O O
（ O O
イーグル B-PRODUCT O
クロー I-PRODUCT O
作戦 I-PRODUCT O
） O O
。 O O

この O O
イラン B-LOC B-LOC
革命 O O
に O O
よっ O O
て O O
中東 O O
は O O
動揺 O O
し O O
、 O O
1980 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
に O O
イラン B-LOC B-LOC
・ O O
イラク B-LOC B-LOC
戦争 O O
と O O
なっ O O
て O O
火 O O
を O O
噴い O O
た O O
。 O O

カンボジア B-LOC B-LOC
内戦 O O
も O O
1988 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
から O O
和平 O O
会議 O O
が O O
開催 O O
さ O O
れ O O
た O O
。 O O

クーデター O O
は O O
、 O O
ロシア B-LOC B-LOC
の O O
エリツィン B-PERSON B-PERSON
の O O
活躍 O O
や O O
クーデター O O
勢力 O O
の O O
準備 O O
不足 O O
から O O
失敗 O O
に O O
終わっ O O
た O O
。 O O

湾岸 O O
危機 O O
の O O
際 O O
に O O
1991 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
1 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
中旬 I-DATE I-DATE
から O O
イラク B-LOC B-LOC
の O O
要請 O O
を O O
受け O O
て O O
い O O
た O O
ソ連 B-LOC B-LOC
の O O
和平 O O
案 O O
が O O
当時 O O
の O O
欧州共同体 O O
外相 O O
会議 O O
で O O
賛成 O O
さ O O
れ O O
、 O O
翌日 B-DATE O
に O O
イラク B-LOC B-LOC
と O O
無条件 O O
全面 O O
撤退 O O
で O O
合意 O O
し O O
た O O
が O O
、 O O
ブッシュ B-PERSON B-PERSON
大統領 O O
は O O
これ O O
を O O
退け O O
た O O
（ O O
数 B-DATE O
日 I-DATE O
後 O O
、 O O
シュワルツコフ O B-PERSON
が O O
ソ連 B-LOC B-LOC
案 O O
を O O
修正 O O
し O O
て O O
停戦 O O
が O O
決まっ O O
た O O
） O O
。 O O

イラク B-LOC B-LOC
を O O
下し O O
た O O
アメリカ B-LOC B-LOC
は O O
世界 O O
の O O
盟主 O O
と O O
し O O
て O O
自信 O O
を O O
深め O O
、 O O
その後 O O
は O O
パレスチナ B-LOC B-LOC
問題 O O
を O O
中心 O O
に O O
中東 B-LOC B-LOC
へ O O
の O O
関心 O O
と O O
介入 O O
を O O
深め O O
て O O
いく O O
。 O O

この O O
内戦 O O
は O O
ロシア B-ORG B-ORG
軍 I-ORG I-ORG
に O O
よる O O
圧倒的 O O
な O O
火力 O O
で O O
制圧 O O
さ O O
れ O O
て O O
いる O O
が O O
、 O O
追い込ま O O
れ O O
た O O
独立派 O O
は O O
テロ O O
行為 O O
に O O
走り O O
、 O O
収拾 O O
が O O
つか O O
なく O O
なっ O O
て O O
いる O O
（ O O
第 O O
二 O O
次 O O
チェチェン B-ORG B-LOC
紛争 I-ORG O
） O O
。 O O

フランシス B-PERSON B-PERSON
・ I-PERSON I-PERSON
フクヤマ I-PERSON I-PERSON
の O O
論 O O
に O O
従え O O
ば O O
、 O O
一 O O
党 O O
独裁 O O
国家 O O
で O O
ある O O
中華人民共和国 B-LOC B-LOC
は O O
、 O O
政府 O O
（ O O
中国 B-LOC B-LOC
共産党 O O
政権 O O
） O O
が O O
死ぬ O O
時 O O
が O O
必ず O O
訪れる O O
と O O
いう O O
論 O O
に O O
なる O O
。 O O

ロシア B-LOC B-LOC
は O O
、 O O
ソ連 B-LOC B-LOC
が O O
崩壊 O O
する O O
と O O
共和制 O O
国家 O O
と O O
し O O
て O O
甦生 O O
し O O
、 O O
ボリス B-PERSON B-PERSON
・ I-PERSON I-PERSON
エリツィン I-PERSON I-PERSON
政権 O O
下 O O
で O O
経済 O O
の O O
再建 O O
と O O
資本 O O
主義 O O
化 O O
が O O
推進 O O
さ O O
れ O O
た O O
。 O O

しかし O O
、 O O
文化大革命 O O
後 O O
に O O
同国 O O
が O O
改革 O O
開放 O O
路線 O O
に O O
舵 O O
を O O
切っ O O
た O O
こと O O
から O O
中国 B-LOC B-LOC
から O O
も O O
決別 O O
。 O O

東ドイツ B-LOC B-LOC
の O O
旗 O O
東ドイツ B-LOC B-LOC
→ O O
ドイツ B-LOC B-LOC
の O O
旗 O O
ドイツ B-LOC B-LOC
資本 O O
主義 O O
陣営 O O
→ O O
イスラム O B-LOC
主義 O O
陣営 O O
編集 O O
イラン B-LOC B-LOC
帝国 I-LOC I-LOC
の O O
旗 O O
→ O O
イラン B-LOC B-LOC
の O O
旗 O O
イラン B-LOC B-LOC
9 O O
欧州 B-LOC B-LOC
の O O
対立 O O
構造 O O
編集 O O
政治的 O O
対立 O O
西側 O O
欧州 B-LOC B-LOC
会議 O O
、 O O
北欧理事会 B-LOC O
東側 O O
イデオロギー O O
に O O
よる O O
同盟 O O
軍事的 O O
対立 O O
西側 O O
北 O O
大西洋 O O
条約 O O
機構 O O
( O O
NATO O O
) O O
、 O O
西欧 O O
同盟 O O
( O O
WEU O O
) O O
、 O O
バルカン B-ORG O
軍事 I-ORG O
同盟 I-ORG O
東側 I-ORG O
ワルシャワ I-ORG B-ORG
条約 I-ORG I-ORG
機構 I-ORG I-ORG
( O O
WTO O O
) O O
経済的 O O
対立 O O
西側 O O
対 O O
共産圏 O O
輸出 O O
統制 O O
委員会 O O
( O O
COCOM O O
) O O
、 O O
欧州共同体 O O
( O O
EC O O
) O O
、 O O
欧州 B-ORG B-LOC
自由 I-ORG O
貿易 I-ORG O
協定 I-ORG O
( O O
EFTA O O
) O O
、 O O
欧州 B-LOC B-ORG
通貨 O I-ORG
協定 O I-ORG
( O O
EME O O
) O O
、 O O
経済協力開発機構 O O
( O O
OECD B-ORG O
) O O
東側 O O
経済相互援助会議 O O
( O O
COMECON B-ORG B-ORG
) O O
冷戦 O O
史 O O
研究 O O
編集 O O
冷戦 O O
は O O
、 O O
それ O O
が O O
グローバル O O
な O O
戦後 O O
国際 O O
政治 O O
に O O
大きな O O
影響 O O
を O O
与え O O
た O O
こと O O
から O O
起源 O O
、 O O
展開 O O
、 O O
終焉 O O
に O O
対し O O
て O O
様々 O O
な O O
解釈 O O
が O O
示さ O O
れ O O
、 O O
論争 O O
を O O
呼ん O O
で O O
き O O
た O O
。 O O

伝統 O O
学派 O O
は O O
ソ連 B-LOC B-LOC
が O O
ヤルタ B-LOC B-LOC
会談 O O
で O O
合意 O O
さ O O
れ O O
た O O
ポーランド B-ORG B-LOC
自由 I-ORG O
選挙 I-ORG O
を O O
実施 O O
し O O
なかっ O O
た O O
こと O O
、 O O
東欧 B-LOC B-LOC
各国 O O
に O O
対し O O
て O O
共産党 O O
政権 O O
を O O
樹立 O O
する O O
動き O O
を O O
示し O O
た O O
こと O O
など O O
の O O
一連 O O
の O O
行動 O O
が O O
西側 O O
に O O
警戒 O O
感 O O
を O O
生み出し O O
、 O O
マーシャル B-PERSON B-PERSON
・ I-PERSON I-PERSON
プラン I-PERSON I-PERSON
、 O O
NATO B-ORG B-ORG
結成 O O
など O O
の O O
西側 O O
陣営 O O
強化 O O
は O O
これ O O
に O O
対する O O
防御 O O
的 O O
な O O
行動 O O
と O O
し O O
て O O
なさ O O
れ O O
た O O
と O O
する O O
解釈 O O
を O O
示し O O
た O O
。 O O

当然 O O
ながら O O
これ O O
ら O O
の O O
主張 O O
は O O
、 O O
伝統 O O
学派 O O
から O O
の O O
反発 O O
と O O
論争 O O
を O O
巻き起こす O O
こと O O
と O O
なる O O
。 O O

伝統 O O
学派 O O
から O O
は O O
修正 O O
主義 O O
学派 O O
の O O
分析 O O
の O O
実証 O O
性 O O
の O O
乏し O O
さ O O
、 O O
経済 O O
要因 O O
の O O
過大 O O
評価 O O
、 O O
米国 B-LOC B-LOC
の O O
行動 O O
のみ O O
を O O
実質的 O O
に O O
分析 O O
し O O
て O O
いる O O
分析 O O
の O O
偏重 O O
など O O
が O O
批判 O O
さ O O
れる O O
こと O O
と O O
なっ O O
た O O
16 O O
。 O O

中華人民共和国 B-LOC B-LOC
や O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
が O O
物質 O O
的 O O
な O O
支援 O O
を O O
行い O O
、 O O
ソビエト B-LOC B-LOC
自体 O O
は O O
傍観 O O
の O O
姿勢 O O
を O O
取っ O O
た O O
。 O O

また O O
、 O O
冷戦 O O
史 O O
研究 O O
は O O
、 O O
第 O O
二 O O
次 O O
世界 O O
大戦 O O
中 O O
の O O
戦時 O O
外交 O O
研究 O O
に O O
も O O
影響 O O
を O O
与える O O
こと O O
と O O
なっ O O
た O O
。 O O

これ O O
ら O O
に O O
ボーイング O O
707 O O
と O O
確認 O O
できる O O
構造 O O
原形 O O
を O O
とどめ O O
た O O
もの O O
は O O
数多く O O
、 O O
機体 O O
の O O
残骸 O O
が O O
大韓 B-ORG B-ORG
航空 I-ORG I-ORG
858 I-ORG I-ORG
便 O O
で O O
ある O O
こと O O
は O O
明らか O O
で O O
あっ O O
た O O
が O O
、 O O
ブラックボックス B-ORG B-ORG
は O O
発見 O O
でき O O
ず O O
、 O O
事件 O O
から O O
3 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
後 O O
の O O
1990 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
3 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
10 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
に O O
海底 O O
から O O
回収 O O
し O O
た O O
胴体 O O
上部 O O
外板 O O
一部 O O
に O O
、 O O
大韓 B-ORG B-ORG
航空 I-ORG I-ORG
が O O
オフィシャル O O
エアライン O O
と O O
なっ O O
て O O
い O O
た O O
ソウル B-LOC B-LOC
オリンピック O O
の O O
ロゴ O O
が O O
記さ O O
れ O O
、 O O
これ O O
が O O
HL O O
7406 O O
号機 O O
特有 O O
の O O
もの O O
で O O
858 O O
便 O O
の O O
残骸 O O
と O O
断定 O O
さ O O
れる O O
まで O O
長時間 O O
を O O
要し O O
た O O
注釈 O O
1 O O
。 O O

また O O
搭乗 O O
者 O O
の O O
完全 O O
な O O
形 O O
で O O
の O O
遺体 O O
は O O
捜索 O O
が O O
後手 O O
に O O
回っ O O
た O O
こと O O
や O O
、 O O
インド B-ORG B-ORG
航空 I-ORG I-ORG
182 I-ORG I-ORG
便 I-ORG I-ORG
爆破 I-ORG I-ORG
事件 I-ORG I-ORG
など O O
他 O O
の O O
多く O O
の O O
空中 O O
分解 O O
事故 O O
の O O
ケース O O
と O O
同様 O O
に O O
完全 O O
な O O
もの O O
は O O
1人 O O
も O O
発見 O O
さ O O
れ O O
ず O O
、 O O
わずか O O
に O O
回収 O O
さ O O
れ O O
た O O
遺体 O O
の O O
一部 O O
が O O
DNA O O
解析 O O
さ O O
れ O O
身元 O O
が O O
判明 O O
し O O
た O O
。 O O

韓国 B-LOC B-LOC
政府 O O
の O O
管轄 O O
部 O O
所 O O
で O O
は O O
爆弾 O O
の O O
位置 O O
から O O
機体 O O
が O O
空中 O O
分解 O O
し O O
水上 O O
に O O
墜落 O O
する O O
まで O O
の O O
過程 O O
に O O
つい O O
て O O
メーカー O O
協力 O O
の O O
もと O O
分析 O O
を O O
行い O O
報告書 O O
を O O
作成 O O
、 O O
火災 O O
の O O
発生 O O
と O O
続い O O
て O O
起こっ O O
た O O
損壊 O O
は O O
仮定 O O
範囲 O O
の O O
記載 O O
に O O
留め O O
た O O
。 O O

在 O O
バーレーン O O
日本 O O
大使館 O O
が O O
入国 O O
記録 O O
を O O
調べ O O
た O O
ところ O O
、 O O
航空券 O O
の O O
英文 O O
の O O
「 O O
姓 O O
」 O O
が O O
抜け O O
て O O
い O O
た O O
。 O O

空港 O O
内 O O
で O O
事情 O O
聴取 O O
しよう O O
と O O
し O O
た O O
時 O O
、 O O
男 O O
は O O
煙草 O O
を O O
吸う O O
ふり O O
を O O
し O O
て O O
、 O O
その O O
場 O O
で O O
あらかじめ O O
用意 O O
し O O
て O O
い O O
た O O
カプセル O O
入り O O
薬物 O O
で O O
服毒 O O
自殺 O O
し O O
た O O
。 O O

しかし O O
、 O O
取調官 O O
から O O
の O O
連日 O O
の O O
事情 O O
聴取 O O
の O O
中 O O
で O O
、 O O
日本人 O O
や O O
中国人 O O
で O O
ある O O
と O O
する O O
説明 O O
の O O
数々 O O
の O O
矛盾 O O
点 O O
を O O
指摘 O O
さ O O
れ O O
た O O
上 O O
注釈 O O
4 O O
、 O O
「 O O
日本 B-LOC B-LOC
に O O
住ん O O
で O O
い O O
た O O
時 O O
に O O
使っ O O
て O O
い O O
た O O
テレビ O O
の O O
メーカー O O
は O O
」 O O
と O O
いう O O
質問 O O
に O O
、 O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
ブランド O O
の O O
「 O O
チンダルレ O O
（ O O
ツツジ O O
の O O
意 O O
） O O
」 O O
と O O
答え O O
て O O
捜査員 O O
に O O
も O O
笑わ O O
れる O O
事態 O O
と O O
なり O O
、 O O
また O O
捜査員 O O
に O O
夜 O O
の O O
ソウル B-ORG B-LOC
特別 I-ORG O
市街 I-ORG O
へ O O
連れ出さ O O
れ O O
た O O
際 O O
、 O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
の O O
説明 O O
と O O
は O O
全く O O
異なる O O
繁栄 O O
ぶり O O
に O O
驚愕 O O
し O O
、 O O
ついに O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
工作員 O O
の O O
金 O O
賢姫 O O
で O O
ある O O
こと O O
を O O
認め O O
、 O O
航空機 O O
爆破 O O
の O O
犯行 O O
を O O
自供 O O
し O O
た O O
。 O O

この O O
時 O O
まで O O
金 O O
賢姫 O O
は O O
別人 O O
名義 O O
の O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
旅券 O O
を O O
使い O O
金勝 O O
一 O O
は O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
外交官 O O
旅券 O O
を O O
使っ O O
て O O
い O O
た O O
が O O
、 O O
オーストリア B-LOC B-LOC
国 O O
内 O O
で O O
日本 B-LOC B-LOC
の O O
偽造 O O
旅券 O O
を O O
使い O O
始め O O
た O O
。 O O

ベオグラード B-LOC B-LOC
で O O
イラク B-LOC B-LOC
航空 O O
に O O
搭乗 O O
し O O
た O O
際 O O
に O O
は O O
、 O O
当時 O O
イラン B-LOC B-LOC
・ O O
イラク B-LOC B-LOC
戦争 O O
の O O
最中 O O
で O O
あり O O
イラク B-LOC B-LOC
が O O
戦時 O O
体制 O O
に O O
ある O O
こと O O
から O O
電池 O O
を O O
取り上げ O O
られ O O
て O O
い O O
た O O
。 O O

この O O
チェック O O
は O O
事前 O O
に O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
当局 O O
が O O
知ら O O
なかっ O O
た O O
こと O O
で O O
あっ O O
た O O
。 O O

その O O
ため O O
撹乱 O O
用 O O
の O O
航空券 O O
を O O
使わ O O
ざる O O
を O O
得 O O
なく O O
なり O O
、 O O
2人 O O
は O O
やむなく O O
バーレーン B-LOC B-LOC
に O O
向い O O
、 O O
次 O O
の O O
ローマ B-LOC B-LOC
行き O O
の O O
便 O O
まで O O
滞在 O O
する O O
破目 O O
に O O
なっ O O
た O O
と O O
いう O O
。 O O

以上 O O
の O O
こと O O
から O O
、 O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
は O O
当初 O O
の O O
目的 O O
と O O
は O O
異なり O O
、 O O
事件 O O
に O O
対し O O
て O O
直接的 O O
な O O
批判 O O
こそ O O
さ O O
れ O O
なかっ O O
た O O
が O O
、 O O
建前 O O
上 O O
は O O
同盟国 O O
で O O
ある O O
他 O O
の O O
社会主義 O O
国 O O
陣営 O O
から O O
も O O
ひんしゅく O O
を O O
買っ O O
た O O
と O O
いえる O O
。 O O

その O O
後 O O
、 O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
で O O
の O O
南北 O O
赤十字 O O
会談 O O
（ O O
1972 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
） O O
の O O
とき O O
、 O O
張 B-PERSON B-PERSON
基栄 O O
に O O
金 O O
賢姫 O O
が O O
花束 O O
を O O
ささげ O O
た O O
の O O
は O O
捏造 O O
で O O
、 O O
本当 O O
は O O
私 O O
が O O
ささげ O O
た O O
、 O O
と O O
主張 O O
する O O
女性 O O
が O O
平壌 B-LOC B-LOC
に O O
現れ O O
、 O O
朝鮮 B-LOC B-LOC
総 O O
聯 O O
を O O
経由 O O
し O O
て O O
録画 O O
ビデオ O O
が O O
マスコミ O O
に O O
配ら O O
れる O O
事件 O O
が O O
起き O O
た O O
（ O O
もっとも O O
その O O
映像 O O
で O O
骨格 O O
など O O
の O O
照合 O O
に O O
より O O
、 O O
名乗り出 O O
た O O
女性 O O
こそ O O
捏造 O O
で O O
あっ O O
た O O
こと O O
が O O
即座 O O
に O O
解明 O O
さ O O
れ O O
た O O
） O O
。 O O

安明 O O
進 B-PERSON B-PERSON
に O O
よれ O O
ば O O
、 O O
金 B-PERSON B-PERSON
正日 I-PERSON I-PERSON
は O O
金 O O
賢姫 O O
が O O
大韓 B-ORG B-ORG
航空機 I-ORG I-ORG
爆破 I-ORG I-ORG
に O O
は O O
成功 O O
し O O
た O O
もの O O
の O O
自殺 O O
に O O
失敗 O O
し O O
、 O O
韓国 B-LOC B-LOC
に O O
連行 O O
さ O O
れ O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
の O O
工作員 O O
で O O
ある O O
こと O O
や O O
破壊 O O
工作 O O
の O O
詳細 O O
を O O
自白 O O
し O O
た O O
こと O O
を O O
知る O O
と O O
激怒 O O
し O O
た O O
。 O O

また O O
、 O O
金 B-PERSON B-PERSON
正日 I-PERSON I-PERSON
が O O
「 O O
いつ O O
で O O
も O O
女性 O O
が O O
問題 O O
を O O
起す O O
の O O
だ O O
。 O O

一時期 O O
は O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
の O O
スパイ O O
組織 O O
で O O
ある O O
3 O O
号 O O
庁舎 O O
で O O
女性 O O
工作員 O O
を O O
まったく O O
採用 O O
し O O
なく O O
なっ O O
た O O
。 O O

また O O
5 B-DATE B-DATE
月 I-DATE I-DATE
に O O
は O O
内外 O O
の O O
記者 O O
と O O
の O O
会見 O O
が O O
行わ O O
れ O O
、 O O
自己 O O
批判 O O
と O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
の O O
体制 O O
批判 O O
を O O
し O O
た O O
。 O O

その O O
後 O O
、 O O
1997 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
に O O
韓国 B-LOC B-ORG
国家 O I-ORG
安全 O I-ORG
企画部 O I-ORG
（ O O
現 O O
・ O O
国家 O O
情報 O O
院 O O
） O O
部 O O
員 O O
と O O
結婚 O O
し O O
子供 O O
も O O
授かっ O O
た O O
ほか O O
、 O O
自伝 O O
も O O
出版 O O
し O O
た O O
。 O O

2009 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
3 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
11 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
に O O
釜山 B-LOC B-LOC
で O O
田口 B-PERSON B-PERSON
八重子 I-PERSON I-PERSON
の O O
兄 O O
および O O
実子 O O
と O O
会談 O O
し O O
た O O
が O O
、 O O
この O O
場 O O
に O O
おい O O
て O O
金 O O
は O O
「 O O
大韓 B-PRODUCT B-PRODUCT
航空機 I-PRODUCT I-PRODUCT
爆破 I-PRODUCT I-PRODUCT
事件 I-PRODUCT I-PRODUCT
は O O
私 O O
が O O
やっ O O
た O O
こと O O
だ O O
。 O O

一部 O O
で O O
は O O
ある O O
が O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
ないし O O
朝鮮 B-LOC B-LOC
総連 O O
に O O
よる O O
当初 O O
の O O
主張 O O
を O O
受け O O
て O O
、 O O
日本 B-ORG B-ORG
社会 I-ORG I-ORG
党 I-ORG I-ORG
（ O O
現在 O O
の O O
社会民主党 O O
） O O
や O O
日韓 B-LOC B-LOC
の O O
一部 O O
マスコミ O O
など O O
が O O
「 O O
本当 O O
に O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
の O O
工作員 O O
に O O
よる O O
犯行 O O
だっ O O
た O O
の O O
か O O
」 O O
と O O
し O O
て O O
、 O O
「 O O
大統領 O O
選挙 O O
で O O
与党 O O
候補 O O
を O O
当選 O O
さ O O
せる O O
ため O O
に O O
韓国 B-LOC B-LOC
国家 O O
安全 O O
企画部 O O
（ O O
現 O O
・ O O
大韓民国 B-ORG B-ORG
国家 I-ORG I-ORG
情報 I-ORG I-ORG
院 I-ORG I-ORG
） O O
が O O
仕組ん O O
だ O O
謀略 O O
で O O
は O O
ない O O
か O O
」 O O
と O O
いう O O
「 O O
自作 O O
自演 O O
」 O O
で O O
ある O O
と O O
する O O
陰謀 O O
論 O O
が O O
主張 O O
さ O O
れ O O
た O O
こと O O
も O O
ある O O
。 O O

また O O
日本人 O O
ジャーナリスト O O
の O O
野田 B-PERSON B-PERSON
峯雄 O I-PERSON
が O O
1990 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
に O O
発表 O O
し O O
た O O
破壊 O O
工作 O O
― O O
大韓 B-ORG B-ORG
航空機 I-ORG I-ORG
爆破 O I-ORG
事件 O I-ORG
、 O O
葬ら O O
れ O O
た O O
スパイ O O
たち O O
の O O
肖像 O O
（ O O
JICC O O
出版局 O O
（ O O
現 O O
： O O
宝島 O O
社 O O
） O O
） O O
に O O
よれ O O
ば O O
、 O O
バーレーン B-LOC B-LOC
の O O
病院 O O
で O O
「 O O
担当医師 O O
」 O O
から O O
「 O O
金勝 O O
一 O O
は O O
瀕死 O O
の O O
状態 O O
だっ O O
た O O
が O O
、 O O
金 O O
賢姫 O O
に O O
は O O
何 O O
の O O
異常 O O
も O O
み O O
られ O O
なかっ O O
た O O
」 O O
と O O
の O O
証言 O O
を O O
得 O O
た O O
と O O
し O O
て O O
、 O O
金 O O
賢姫 O O
は O O
本当 O O
に O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
の O O
工作員 O O
な O O
の O O
か O O
と O O
疑問 O O
と O O
し O O
た O O
主張 O O
を O O
し O O
た O O
。 O O

冒頭 O O
、 O O
金 O O
賢姫 O O
の O O
記者 O O
会見 O O
の O O
音声 O O
の O O
一部 O O
が O O
収録 O O
さ O O
れ O O
て O O
いる O O
。 O O

ISBN O O
4163456406 O O
、 O O
ISBN B-PRODUCT B-PRODUCT
4163456503 I-PRODUCT I-PRODUCT
。 O O

日本 B-LOC B-LOC
と O O
東南 B-LOC B-LOC
アジア I-LOC I-LOC
を O O
結ぶ O O
航路 O O
は O O
アメリカ B-LOC B-LOC
潜水艦 O O
の O O
通商 O O
破壊 O O
に O O
より O O
極めて O O
危険 O O
な O O
状況 O O
だっ O O
た O O
が O O
、 O O
阿波 B-ORG B-ORG
丸 I-ORG I-ORG
は O O
病院船 O O
に O O
準じ O O
た O O
保護 O O
（ O O
安導 O O
権 O O
、 O O
安導 O O
券 O O
、 O O
SafeConduct O O
） O O
が O O
約束 O O
さ O O
れ O O
た O O
。 O O

およそ O O
50 O O
秒 O O
後 O O
に O O
阿波 B-ORG B-ORG
丸 I-ORG I-ORG
へ O O
魚雷 O O
3 O O
本 O O
（ O O
4 O O
本 O O
と O O
の O O
説 O O
も O O
あり O O
） O O
が O O
命中 O O
し O O
、 O O
ほとんど O O
一瞬 O O
で O O
沈没 O O
し O O
た O O
。 O O

クイーン O O
フィッシュ O O
の O O
報告 O O
に O O
よれ O O
ば O O
、 O O
他 O O
の O O
漂流 O O
者 O O
は O O
いずれ O O
も O O
救助 O O
さ O O
れる O O
の O O
を O O
拒ん O O
だ O O
。 O O

ロックウッド B-PERSON B-PERSON
少将 I-PERSON I-PERSON
は O O
ニミッツ B-PERSON B-PERSON
大将 I-PERSON O
の O O
返答 O O
が O O
届か O O
なかっ O O
た O O
こと O O
を O O
黙認 O O
と O O
受け取っ O O
た O O
説 O O
も O O
ある O O
。 O O

だ O O
が O O
、 O O
攻撃 O O
禁止 O O
命令 O O
が O O
下さ O O
れ O O
た O O
クイーン O O
フィッシュ O O
に O O
は O O
根拠地 O O
サイパン B-LOC B-LOC
を O O
出る O O
際 O O
に O O
禁止 O O
命令 O O
書 O O
が O O
渡さ O O
れ O O
て O O
い O O
た O O
が O O
、 O O
一般 O O
書類 O O
に O O
紛れ O O
て O O
艦長 O O
の O O
確認 O O
が O O
遅れ O O
て O O
い O O
た O O
。 O O

また O O
、 O O
阿波 B-ORG B-ORG
丸 I-ORG I-ORG
を O O
失っ O O
た O O
船主 O O
の O O
日本 B-ORG B-LOC
郵船 I-ORG O
に O O
は O O
、 O O
1784万 B-MONEY B-MONEY
円 I-MONEY I-MONEY
が O O
支給 O O
さ O O
れ O O
た O O
4 O O
。 O O

中国 B-LOC B-LOC
政府 O O
は O O
阿波 B-ORG B-ORG
丸 I-ORG I-ORG
の O O
潜水 O O
調査 O O
を O O
実施 O O
し O O
、 O O
回収 O O
さ O O
れ O O
た O O
遺骨 O O
158 O O
柱 O O
や O O
遺品 O O
は O O
日本 B-LOC B-LOC
側 O O
に O O
引き渡さ O O
れ O O
た O O
。 O O

阿波 B-ORG B-ORG
丸 I-ORG I-ORG
に O O
は O O
戦時 O O
中 O O
に O O
行方 O O
が O O
分から O O
なく O O
なっ O O
た O O
北京 B-LOC B-LOC
原人 O O
の O O
頭蓋骨 O O
標本 O O
が O O
積載 O O
さ O O
れ O O
て O O
い O O
た O O
と O O
いう O O
説 O O
も O O
あり O O
、 O O
2000 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
代 I-DATE I-DATE
に O O
は O O
中国 B-LOC B-LOC
政府 O O
が O O
船体 O O
の O O
引き揚げ O O
を O O
計画 O O
し O O
て O O
いる O O
と O O
の O O
報道 O O
が O O
なさ O O
れ O O
た O O
。 O O

大 O O
東亜 B-LOC O
次官 O O
。 O O

東光 B-LOC B-ORG
武三 O I-ORG
大 O I-ORG
東亜 B-ORG I-ORG
省 I-ORG I-ORG
南方 I-ORG I-ORG
事務局 I-ORG I-ORG
政務 O I-ORG
課 O I-ORG
長 O O
。 O O

また O O
1586 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
1 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
18 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
（ O O
天正 B-DATE B-DATE
13 I-DATE I-DATE
年 I-DATE I-DATE
11 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
29 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
） O O
に O O
発生 O O
し O O
た O O
天正 B-LOC O
地震 O O
も O O
、 O O
この O O
地域 O O
を O O
襲っ O O
て O O
おり O O
、 O O
より O O
広大 O O
な O O
範囲 O O
に O O
被害 O O
を O O
もたらし O O
て O O
いる O O
が O O
、 O O
震源域 O O
は O O
不明 O O
な O O
点 O O
が O O
多い O O
8 O O
。 O O

建築物 O O
で O O
は O O
、 O O
伝統的 O O
な O O
土蔵 O O
の O O
被害 O O
は O O
比較的 O O
軽かっ O O
た O O
が O O
名古屋 B-LOC B-LOC
城 I-LOC I-LOC
の O O
城壁 O O
や O O
、 O O
宿場町 O B-LOC
の O O
江戸 B-DATE B-DATE
時代 I-DATE I-DATE
から O O
の O O
建物 O O
の O O
被害 O O
は O O
言う O O
まで O O
も O O
なく O O
、 O O
欧米 B-LOC B-LOC
の O O
技術 O O
で O O
作ら O O
れ O O
た O O
近代 O O
建築 O O
で O O
さえ O O
、 O O
長良川 B-LOC B-LOC
鉄橋 I-LOC I-LOC
の O O
落下 O O
を O O
はじめ O O
、 O O
耐震 O O
構造 O O
に O O
なっ O O
て O O
い O O
なかっ O O
た O O
橋梁 O O
や O O
煉瓦 O O
の O O
建築物 O O
など O O
が O O
破壊 O O
さ O O
れ O O
た O O
ため O O
、 O O
この O O
地震 O O
に O O
よっ O O
て O O
耐震 O O
構造 O O
へ O O
の O O
関心 O O
が O O
強まり O O
、 O O
研究 O O
が O O
進展 O O
する O O
契機 O O
と O O
なっ O O
た O O
。 O O

なお O O
震災 B-DATE O
の O O
9 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
後 O O
に O O
発表 O O
さ O O
れ O O
た O O
鉄道 O O
唱歌 O O
第 O O
一 O O
集 O O
東海道 B-LOC B-LOC
編 O O
で O O
も O O
、 O O
岐阜 B-LOC B-LOC
の O O
紹介 O O
で O O
は O O
鵜飼 B-PERSON O
と O O
並ん O O
で O O
濃尾 O O
地震 O O
が O O
歌わ O O
れ O O
て O O
いる O O
。 O O

当時 O O
の O O
震度 O O
階級 O O
は O O
「 O O
烈 B-PRODUCT O
」 O O
（ O O
震度 O O
6 O O
相当 O O
） O O
、 O O
「 O O
強 O O
」 O O
（ O O
45 O O
） O O
、 O O
「 O O
弱 O O
」 O O
（ O O
23 O O
） O O
、 O O
「 O O
微 O O
」 O O
（ O O
1 O O
） O O
の O O
4 O O
段階 O O
で O O
あっ O O
た O O
が O O
、 O O
特に O O
強い O O
場合 O O
は O O
「 O O
激烈 O O
」 O O
、 O O
基準 O O
より O O
弱め O O
の O O
場合 O O
は O O
「 O O
稍 O O
（ O O
やや O O
） O O
烈 B-PRODUCT O
」 O O
など O O
の O O
表現 O O
が O O
用い O O
られ O O
て O O
い O O
た O O
14 O O
。 O O

地震 O O
から O O
100 O O
年 O O
以上 O O
経 O O
て O O
も O O
なお O O
、 O O
余震 O O
が O O
続い O O
て O O
いる O O
20 O O
。 O O

この O O
震災 O O
予防 O O
調査会 O O
の O O
活動 O O
は O O
、 O O
1923 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
の O O
関東 B-LOC B-LOC
大震災 O O
を O O
経 O O
て O O
東京大学 B-ORG B-ORG
地震 I-ORG I-ORG
研究所 I-ORG I-ORG
に O O
引き継が O O
れ O O
た O O
。 O O

部門 O O
に O O
は O O
最優秀 O O
作品 O O
賞 O O
（ O O
GoldenstGeorge O O
） O O
、 O O
審査員賞 O O
、 O O
監督 O O
賞 O O
、 O O
男優 O O
賞 O O
、 O O
女優 O O
賞 O O
など O O
の O O
他 O O
に O O
、 O O
国際 O O
批評家 O O
協会 O O
賞 O O
など O O
も O O
ある O O
。 O O

今日 B-DATE B-DATE
で O O
は O O
廃れ O O
た O O
慣習 O O
で O O
ある O O
2 O O
信頼性 O O
要 O O
検証 O O
。 O O

しかし O O
、 O O
年 O O
ごと O O
に O O
変わる O O
恵方 O O
に O O
対し O O
て O O
、 O O
方角 O O
に O O
関係 O O
の O O
ない O O
「 O O
初詣 O O
」 O O
と O O
いう O O
言葉 O O
が O O
広告 O O
に O O
よく O O
使わ O O
れる O O
よう O O
に O O
なり O O
、 O O
大正 B-DATE B-DATE
時代 I-DATE I-DATE
以後 O O
は O O
「 O O
初詣 O O
」 O O
が O O
主に O O
使用 O O
さ O O
れる O O
よう O O
に O O
なっ O O
た O O
5 O O
。 O O

方法 O O
は O O
、 O O
一度 O O
、 O O
目標 O O
と O O
する O O
神社 O O
へ O O
直接 O O
向かわ O O
ず O O
、 O O
神社 O O
が O O
恵方 O O
の O O
方角 O O
に O O
なる O O
地点 O O
まで O O
出向き O O
、 O O
そこ O O
から O O
神社 O O
に O O
参拝 O O
する O O
の O O
で O O
ある O O
。 O O

明治 B-DATE B-DATE
時代 I-DATE I-DATE
に O O
鉄道 O O
会社 O O
の O O
集客 O O
競争 O O
の O O
中 O O
で O O
節分 O O
以外 O O
に O O
も O O
恵方 O O
が O O
持ち込ま O O
れる O O
よう O O
に O O
なり O O
、 O O
関西 B-LOC B-LOC
の O O
人々 O O
は O O
元日 B-DATE B-DATE
など O O
に O O
も O O
恵方 O O
へ O O
の O O
参詣 O O
を O O
行う O O
よう O O
に O O
なっ O O
た O O
8 O O
。 O O

しかし O O
ながら O O
、 O O
鉄道 O O
会社 O O
が O O
熾烈 O O
な O O
競争 O O
の O O
中 O O
で O O
自社 O O
沿線 O O
の O O
神社 O O
仏閣 O O
を O O
めいめい O O
に O O
恵方 O O
で O O
ある O O
と O O
宣伝 O O
し O O
始め O O
た O O
ため O O
、 O O
やがて O O
恵方 O O
の O O
意味 O O
は O O
埋没 O O
し O O
た O O
9 O O
。 O O

執筆 O O
の O O
途中 O O
です O O
この O O
項目 O O
は O O
、 O O
戦争 O O
に O O
関連 O O
し O O
た O O
書きかけ O O
の O O
項目 O O
です O O
。 O O

「 O O
httpdlpcc O O
31 O O
asumidawiki O O
20191 O O
indexphptitle O O
クナクサ O O
の O O
戦い O O
oldid O O
64084229 B-DATE B-DATE
」 I-DATE I-DATE
から O O
取得 O O
カテゴリ O O
壊れ O O
た O O
ファイル O O
へ O O
の O O
リンク O O
が O O
ある O O
ページ O O
戦争 O O
スタブ O O
紀元前 B-DATE B-DATE
5 I-DATE I-DATE
世紀 I-DATE I-DATE
の O O
戦闘 O O
アケメネス B-MONEY B-PERSON
朝 I-MONEY I-PERSON
の O O
戦闘 O O
紀元前 B-DATE B-DATE
401 I-DATE I-DATE
年 I-DATE I-DATE
案内 O O
メニュー O O
Pageactions O O
ページ O O
ノート O O
編集 O O
履歴 O O
表示 O O
Pageactions B-PRODUCT O
ページ O O
ノート O O
More O O
ツール O O
個人 O O
用 O O
ツール O O
ログイン O O
し O O
て O O
い O O
ませ O O
ん O O
トーク O O
投稿 O O
記録 O O
アカウント O O
作成 O O
ログイン O O
検索 O O
案内 O O
メインページコミュニティ O O
・ O O
ポータル O O
最近 O O
の O O
出来事 O O
新しい O O
ページ O O
最近 O O
の O O
更新 O O
おまかせ O O
表示 O O
練習 O O
用 O O
ページ O O
アップロード O O
( O O
ウィキ O O
メディア O O
・ O O
コモンズ O O
) O O
ヘルプ O O
ヘルプ O O
井戸端 O O
お知らせ O O
バグ O O
の O O
報告 O O
sitesupport O O
ウィキペディア O O
に O O
関する O O
お O O
問い合わせ O O
ツール O O
リンク元 O O
関連 O O
ページ O O
の O O
更新 O O
状況 O O
特別 O O
ページ O O
印刷用 O O
バージョン O O
この O O
版 O O
へ O O
の O O
固定 O O
リンク O O
ページ O O
情報 O O
この O O
ページ O O
を O O
引用 O O
最終 O O
更新 O O
2017 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
5 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
12 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
( O O
金 O O
) O O
0456 O O
（ O O
日時 O O
は O O
個人設定 O O
で O O
未設定 O O
なら O O
ば O O
UTC O O
） O O
。 O O
モナコグランプリ O O
jawiki O O
20190120 O O
documentdocumentElementclassNamedocumentdocumentElementclassNamereplace O O
( O O
( O O
s O O
) O O
clientnojs O O
( O O
s O O
) O O
1 O O
clientjs O O
2 O O
) O O
( O O
windowRLQwindowRLQ O O
) O O
push O O
( O O
function O O
( O O
) O O
mwconfigset O O
( O O
wgCanonicalNamespacewgCanonicalSpecialPageNamefalsewgNamespaceNumber O O
0 O O
wgPageName O O
モナコグランプリ O O
wgTitle O O
モナコグランプリ O O
wgCurRevisionId O O
71147097 O O
wgRevisionId O O
71147097 O O
wgArticleId O O
2151 O O
wgIsArticletruewgIsRedirectfalsewgActionviewwgUserNamenullwgUserGroupswgCategories O O
壊れ O O
た O O
ファイル O O
へ O O
の O O
リンク O O
が O O
ある O O
ページ O O
F O O
1 O O
選手権 O O
レース O O
モナコグランプリ O O
wgBreakFramesfalsewgPageContentLanguagejawgPageContentModelwikitextwgSeparatorTransformTablewgDigitTransformTablewgDefaultDateFormatjawgMonthNames O O
1 B-DATE B-DATE
月 I-DATE I-DATE
2 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
3 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
4 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
5 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
6 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
7 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
8 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
9 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
10 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
11 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
12 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
wgMonthNamesShort O O
1 B-DATE B-DATE
月 I-DATE I-DATE
2 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
3 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
4 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
5 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
6 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
7 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
8 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
9 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
10 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
11 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
12 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
wgRelevantPageName O O
モナコグランプリ O O
wgRelevantArticleId O O
2151 B-DATE O
wgRequestIdXrd I-DATE O
1 I-DATE O
KzpKOsmUMpaA O O
86 O O
TDAAAACkwgCSPNoncefalsewgIsProbablyEditabletruewgRelevantPageIsProbablyEditabletruewgRestrictionEditwgRestrictionMove O O
) O O
mwloaderstate O O
( O O
sitestylesreadynoscriptreadyuserstylesreadyuserreadyuseroptionsloadingusertokensloadingextcitestylesreadymediawikipagegallerystylesreadymediawikilegacysharedreadymediawikilegacycommonPrintreadymediawikitocstylesreadymediawikiskinninginterfacereadymediawikiskinningcontentexternallinksreadyskinsmonobookresponsiveready O O
) O O
mwloaderimplement B-PRODUCT O
( O O
useroptions O O
1 O O
smlfrffunction O O
( O O
jQueryrequiremodule O O
) O O
nominmwuseroptionsset O O
( O O
variantja O O
) O O
) O O
mwloaderimplement O O
( O O
usertokens O O
0 O O
tffindfunction O O
( O O
jQueryrequiremodule O O
) O O
nominmwusertokensset O O
( O O
editTokenpatrolTokenwatchTokencsrfToken O O
) O O
) O O
RLPAGEMODULESextcitea O O
11 O O
ysitemediawikipagestartupmediawikiusermediawikipagereadymediawikitocmediawikisearchSuggestskinsmonobookmobilemwloaderload O O
( O O
RLPAGEMODULES B-ORG B-ORG
) O O
) O O
モナコグランプリ O O
出典 O O
フリー O O
百科事典 O O
ウィキペディア O O
（ O O
Wikipedia O O
） O O
JumptonavigationJumptosearch O O
曖昧 O O
さ O O
回避 O O
「 O O
モナコ B-LOC B-PRODUCT
GP O I-PRODUCT
」 O O
は O O
この O O
項目 O O
へ O O
転送 O O
さ O O
れ O O
て O O
い O O
ます O O
。 O O

目次 O O
1 O O
概要 O O
11 O O
起源 O O
2 O O
権威 O O
21 O O
上流 O O
階級 O O
の O O
世界 O O
22 O O
表彰 O O
式 O O
3 O O
過去 O O
の O O
おもな O O
出来事 O O
4 O O
過去 O O
の O O
結果 O O
41 O O
F O O
1 O O
世界 O O
選手権 O O
42 O O
F O O
1 O O
世界 O O
選手権 O O
外 O O
43 O O
複数 O O
回 O O
優勝 O O
し O O
た O O
ドライバー O O
44 O O
複数 O O
回 O O
優勝 O O
し O O
た O O
コンストラクター O O
45 O O
過去 O O
の O O
コース O O
レイアウト O O
5 O O
脚注 O O
6 O O
関連 O O
項目 O O
7 O O
外部 O O
リンク O O
概要 O O
編集 O O
ファイル O O
Sennamonaco O O
91 O O
jpg O O
モナコ B-LOC B-LOC
GP O O
個人 O O
最多 O O
勝 O O
記録 O O
者 O O
の O O
アイルトン B-PERSON B-PERSON
・ I-PERSON I-PERSON
セナ I-PERSON I-PERSON
（ O O
画像 O O
は O O
1991 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
大会 O O
） O O
1929 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
に O O
第 O O
1 O O
回 O O
大会 O O
を O O
開催 O O
し O O
、 O O
第 O O
二 O O
次 O O
世界 O O
大戦 O O
前後 O O
の O O
中断 O O
（ O O
1938 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
1947 I-DATE I-DATE
年 I-DATE I-DATE
、 O O
1949 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
） O O
と O O
、 O O
1950 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
代 I-DATE I-DATE
前半 I-DATE I-DATE
1 I-DATE I-DATE
を O O
除き O O
毎年 O O
開催 O O
さ O O
れ O O
て O O
き O O
た O O
。 O O

グランプリ O O
期間中 O O
、 O O
普段 O O
は O O
人口 O O
3万 O O
人 O O
の O O
小国 O O
に O O
、 O O
およそ O O
20万 O O
人 O O
の O O
観客 O O
が O O
訪れる O O
2 O O
。 O O

それ O O
まで O O
は O O
約 O O
318 O O
km O O
（ O O
約 O O
100 O O
周 O O
） O O
） O O
に O O
減らさ O O
れ O O
て O O
いる O O
。 O O

本 O O
グランプリ O O
開始 O O
数 O O
年 O O
後 O O
の O O
1933 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
に O O
グリッド O O
の O O
決め方 O O
が O O
くじ引き O O
から O O
現在 O O
の O O
方式 O O
で O O
ある O O
予選 O O
タイム O O
の O O
早い O O
順 O O
に O O
変更 O O
さ O O
れ O O
て O O
いる O O
が O O
、 O O
これ O O
も O O
この O O
コース O O
が O O
追い抜き O O
困難 O O
で O O
不公平 O O
で O O
ある O O
から O O
と O O
いう O O
理由 O O
に O O
よる O O
。 O O

ここ O O
で O O
際立っ O O
て O O
強い O O
ドライバー O O
は O O
「 O O
モナコ B-ORG B-PRODUCT
・ I-ORG I-PRODUCT
マイスター I-ORG I-PRODUCT
」 O O
と O O
賞賛 O O
さ O O
れる O O
こと O O
が O O
ある O O
。 O O

過去 O O
3 O O
勝 O O
以上 O O
を O O
挙げ O O
た O O
ドライバー O O
に O O
は O O
、 O O
スターリング B-PERSON B-PERSON
・ I-PERSON I-PERSON
モス I-PERSON I-PERSON
（ O O
3 O O
勝 O O
） O O
、 O O
グラハム B-PERSON B-PERSON
・ I-PERSON I-PERSON
ヒル I-PERSON I-PERSON
（ O O
5 O O
勝 O O
） O O
、 O O
ジャッキー B-PERSON B-PERSON
・ I-PERSON I-PERSON
スチュワート I-PERSON I-PERSON
（ O O
3 O O
勝 O O
） O O
、 O O
アラン B-PERSON B-PERSON
・ I-PERSON I-PERSON
プロスト I-PERSON I-PERSON
（ O O
4 O O
勝 O O
） O O
、 O O
アイルトン B-PERSON B-PERSON
・ I-PERSON I-PERSON
セナ I-PERSON I-PERSON
（ O O
6 O O
勝 O O
） O O
、 O O
ミハエル B-PERSON B-PERSON
・ I-PERSON I-PERSON
シューマッハ I-PERSON I-PERSON
（ O O
5 O O
勝 O O
） O O
、 O O
ニコ O B-PERSON
・ O I-PERSON
ロズベルグ O I-PERSON
（ O O
3 O O
勝 O O
） O O
と O O
いっ O O
た O O
名手 O O
が O O
名 O O
を O O
連ね O O
て O O
いる O O
。 O O

チェッカーフラッグ B-ORG O
に O O
見 O O
られる O O
現在 O O
の O O
白黒 O O
市松 O O
模様 O O
は O O
細かく O O
指定 O O
さ O O
れ O O
て O O
いる O O
が O O
、 O O
1970 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
代 I-DATE I-DATE
以前 O O
の O O
かつて O O
は O O
今 O O
より O O
荒い O O
模様 O O
が O O
使わ O O
れ O O
て O O
い O O
た O O
こと O O
が O O
過去 O O
の O O
VTR O O
映像 O O
で O O
確認 O O
できる O O
。 O O

レース O O
終了 O O
後 O O
、 O O
4 O O
位 O O
以下 O O
は O O
ピット O O
の O O
車両 O O
保管 O O
所 O O
に O O
マシン O O
を O O
止める O O
が O O
、 O O
1 O O
～ O O
3 O O
位 O O
の O O
3 O O
台 O O
は O O
ロイヤルボックス O O
の O O
前 O O
に O O
マシン O O
を O O
停める O O
。 O O

シャンパン O O
に O O
関し O O
ては O O
、 O O
大公 O O
夫妻 O O
に O O
シャンパン O O
が O O
かから O O
ない O O
よう O O
に O O
する O O
ため O O
、 O O
大公 O O
の O O
目 O O
の O O
前 O O
で O O
の O O
乱痴気 O O
騒ぎ O O
は O O
失礼 O O
に O O
あたる O O
ため O O
、 O O
で O O
ある O O
。 O O

モナコ B-LOC B-LOC
GP O O
史 O O
に O O
残る O O
デッドヒート O O
を O O
展開 O O
。 O O

その O O
様子 O O
を O O
モニター O O
で O O
見 O O
て O O
い O O
た O O
シューマッハ O O
は O O
大笑い O O
し O O
た O O
。 O O

また O O
、 O O
その O O
ミハエル B-PERSON B-PERSON
・ I-PERSON I-PERSON
シューマッハ I-PERSON I-PERSON
の O O
ドライブ O O
に O O
より O O
ルノー B-PRODUCT O
エンジン I-PRODUCT O
が O O
念願 O O
の O O
モナコ B-LOC B-LOC
GP O O
初 O O
制覇 O O
を O O
達成 O O
し O O
た O O
。 O O

2006 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
予選 O O
中 O O
、 O O
シューマッハ O O
が O O
ラスカス B-ORG O
（ O O
第 O O
17 O O
コーナー O O
） O O
に O O
故意 O O
に O O
マシン O O
を O O
停車 O O
し O O
、 O O
後続 O O
の O O
アタック O O
を O O
妨害 O O
し O O
た O O
と O O
し O O
て O O
予選 O O
記録 O O
を O O
無効 O O
と O O
さ O O
れる O O
。 O O

クリーム O O
地 O O
は O O
第 O O
二 O O
次 O O
世界 O O
大 O O
戦前 O O
に O O
行わ O O
れ O O
て O O
い O O
た O O
ヨーロッパ B-LOC B-LOC
・ O O
ドライバーズ O O
選手権 O O
10 O O
の O O
一 O O
戦 O O
と O O
し O O
て O O
開催 O O
さ O O
れ O O
た O O
年 O O
。 O O

ニューハンプシャー州 B-LOC B-LOC
で O O
は O O
デュカキス O O
が O O
トップ O O
、 O O
ゲッパート B-ORG O
が O O
2 O O
位 O O
、 O O
サイモン B-PERSON B-PERSON
が O O
3 O O
位 O O
だっ O O
た O O
。 O O

もう O O
増税 O O
は O O
なし O O
です O O
。 O O

数字 O O
は O O
得票 O O
率 O O
の O O
差 O O
。 O O

伊勢 B-LOC B-LOC
湾岸 I-LOC I-LOC
の O O
高潮 O O
に O O
よる O O
大災害 O O
から O O
、 O O
9 B-DATE B-DATE
月 I-DATE I-DATE
30 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
、 O O
気象庁 B-LOC B-LOC
に O O
より O O
伊勢 B-LOC B-LOC
湾 I-LOC I-LOC
台風 O O
と O O
命名 O O
さ O O
れ O O
た O O
。 O O

いわゆる O O
半ドン O O
） O O
警報 O O
発令 O O
は O O
午前中 O O
に O O
行なう O O
こと O O
。 O O

全壊 O O
家屋 O O
36135 O O
棟 O O
・ O O
半壊 O O
家屋 O O
113052 O O
棟 O O
、 O O
流失 O O
家屋 O O
4704 O O
棟 O O
、 O O
床上浸水 O O
157858 O O
棟 O O
、 O O
船舶 O O
被害 O O
13759 O O
隻 O O
。 O O

台風 O O
の O O
勢力 O O
が O O
衰え O O
ず O O
、 O O
熊野灘 B-LOC B-LOC
から O O
知多湾 O B-LOC
・ O O
三河湾 B-LOC B-LOC
・ O O
伊勢 B-LOC B-LOC
湾 I-LOC I-LOC
で O O
は O O
台風 O O
が O O
西側 O O
を O O
北上 O O
し O O
て O O
非常 O O
に O O
強い O O
南寄り O O
の O O
暴風 O O
が O O
持続 O O
する O O
状況 O O
と O O
なり O O
、 O O
各地 O O
の O O
気象 O O
官署 O O
で O O
過去 O O
の O O
記録 O O
を O O
更新 O O
、 O O
最低 O O
気圧 O O
の O O
記録 O O
も O O
同様 O O
で O O
あっ O O
た O O
。 O O

また O O
、 O O
地形 O O
が O O
高潮 O O
や O O
津波 O O
が O O
河川 O O
遡上 O O
し O O
やすい O O
構造 O O
と O O
なっ O O
て O O
いる O O
ため O O
河川 O O
堤防 O O
も O O
決壊 O O
し O O
た O O
。 O O

高波 O B-PERSON
と O O
風 O O
の O O
勢い O O
で O O
この O O
巨大 O O
な O O
木材 O O
が O O
縦 O O
に O O
転がっ O O
た O O
と O O
いう O O
目撃 O O
談 O O
も O O
ある O O
。 O O

1959 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
（ O O
昭和 B-DATE B-DATE
34 I-DATE I-DATE
年 I-DATE I-DATE
） O O
4 B-DATE B-DATE
月 I-DATE I-DATE
10 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
、 O O
当時 O O
の O O
皇太子 O O
と O O
正田 B-PERSON B-PERSON
美智子 I-PERSON I-PERSON
の O O
「 O O
世紀 O O
の O O
ご O O
成婚 O O
」 O O
が O O
あっ O O
た O O
こと O O
で O O
、 O O
テレビジョン O O
放送 O O
の O O
全国 O O
ネットワーク O O
が O O
ようやく O O
作ら O O
れ O O
始め O O
た O O
もの O O
の O O
、 O O
白黒 O O
テレビ O O
注 O O
5 O O
は O O
まだ O O
高嶺 B-PERSON B-PERSON
の O O
花 O O
（ O O
当時 O O
、 O O
14 O O
インチ O O
で O O
約 O O
6万 B-MONEY B-MONEY
円 I-MONEY I-MONEY
程度 O O
現在 O O
の O O
価値 O O
で O O
換算 O O
する O O
と O O
約 O O
60万 B-MONEY B-MONEY
円 I-MONEY I-MONEY
相当 O O
） O O
だっ O O
た O O
。 O O

民放 O O
は O O
CBCラジオ O O
が O O
名古屋 B-LOC B-LOC
に O O
本社 O O
を O O
置い O O
て O O
3 O O
県 O O
を O O
エリア O O
と O O
し O O
て O O
い O O
た O O
もの O O
の O O
中継局 O O
は O O
今 O O
と O O
比べ O O
少なく O O
、 O O
それ O O
以外 O O
に O O
は O O
岐阜 B-LOC B-LOC
県域 O O
の O O
ラジオ O O
東海 B-LOC B-LOC
と O O
三重 B-LOC B-LOC
県域 O O
の O O
近畿 B-ORG B-ORG
東海 I-ORG I-ORG
放送 I-ORG I-ORG
が O O
存在 O O
する O O
程度 O O
で O O
あっ O O
た O O
。 O O

その O O
夜 O O
、 O O
伊勢 B-LOC B-LOC
湾 I-LOC I-LOC
台風 O O
上陸 O O
1959 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
（ O O
昭和 B-DATE B-DATE
34 I-DATE I-DATE
年 I-DATE I-DATE
） O O
11 B-DATE B-DATE
月 I-DATE I-DATE
20 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
近畿 B-ORG B-LOC
東海 I-ORG I-LOC
放送 I-ORG O
と O O
ラジオ O O
東海 B-LOC B-LOC
が O O
合併 O O
し O O
、 O O
東海ラジオ放送 O O
設立 O O
1960 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
（ O O
昭和 B-DATE B-DATE
35 I-DATE I-DATE
年 I-DATE I-DATE
） O O
3 B-DATE B-DATE
月 I-DATE I-DATE
31 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
旧 O O
近畿 B-ORG B-ORG
東海 I-ORG I-ORG
放送 I-ORG I-ORG
と O O
旧 O O
ラジオ O O
東海 B-LOC B-LOC
が O O
この O O
日 O O
を O O
最後 O O
に O O
閉 O O
局 O O
し O O
、 O O
翌日 B-DATE B-DATE
に O O
東海ラジオ放送 O O
開局 O O
1962 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
（ O O
昭和 B-DATE B-DATE
37 I-DATE I-DATE
年 I-DATE I-DATE
） O O
12 B-DATE B-DATE
月 I-DATE I-DATE
24 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
岐阜 B-ORG B-ORG
日日 I-ORG I-ORG
新聞 I-ORG I-ORG
（ O O
現 O O
・ O O
岐阜 B-ORG B-ORG
新聞 I-ORG I-ORG
） O O
の O O
子会社 O O
と O O
し O O
て O O
ラジオ O O
岐阜 B-LOC B-LOC
（ O O
現 O O
・ O O
岐阜 B-ORG B-LOC
放送 I-ORG O
ぎ I-ORG O
ふ I-ORG O
チャン I-ORG O
） O O
開局 O O
逸話 O O
編集 O O
名古屋市 B-LOC B-LOC
で O O
は O O
第 O O
二 O O
次 O O
世界 O O
大戦 O O
の O O
名古屋 B-LOC B-LOC
空襲 O O
で O O
焼失 O O
し O O
た O O
名古屋 B-LOC B-LOC
城 I-LOC I-LOC
と O O
金 O O
の O O
鯱 O O
（ O O
しゃちほこ O O
、 O O
金鯱 B-LOC O
） O O
が O O
伊勢 B-LOC B-LOC
湾 I-LOC I-LOC
台風 O O
が O O
襲来 O O
する O O
直前 O O
に O O
再建 O O
さ O O
れ O O
た O O
が O O
、 O O
名古屋 B-LOC B-LOC
の O O
高潮 O O
災害 O O
は O O
金 O O
の O O
鯱 O O
の O O
せい O O
で O O
は O O
ない O O
か O O
と O O
言う O O
話 O O
が O O
台風 O O
後 O O
に O O
名古屋 B-LOC B-LOC
市民 O O
の O O
間 O O
で O O
ささやか O O
れ O O
た O O
。 O O

台風 O O
襲来 O O
時 O O
の O O
近鉄 B-LOC B-LOC
名古屋線 I-LOC I-LOC
は O O
、 O O
歴史的 O O
経緯 O O
から O O
同じ O O
近鉄 B-LOC B-LOC
の O O
路線 O O
で O O
ある O O
大阪 B-LOC B-LOC
線 I-LOC I-LOC
および O O
山田 B-LOC B-LOC
線 I-LOC I-LOC
と O O
線路 O O
の O O
規格 O O
（ O O
軌間 O O
） O O
が O O
異なっ O O
て O O
おり O O
、 O O
三重県 B-LOC B-LOC
内 O O
の O O
伊勢中川駅 O O
で O O
の O O
乗り換え O O
を O O
要し O O
て O O
い O O
た O O
。 O O

三重県 B-LOC B-LOC
と O O
愛知県 B-LOC B-LOC
の O O
間 O O
の O O
陸上 O O
交通網 O O
（ O O
国道 O O
・ O O
国鉄 O O
・ O O
近鉄 B-LOC B-LOC
） O O
が O O
遮断 O O
さ O O
れ O O
た O O
ため O O
、 O O
志摩 B-ORG B-ORG
観光 I-ORG I-ORG
汽船 I-ORG I-ORG
株式会社 I-ORG I-ORG
（ O O
現 O O
・ O O
志摩 B-ORG B-ORG
マリン I-ORG I-ORG
レジャー I-ORG I-ORG
株式会社 I-ORG I-ORG
） O O
が O O
桑名 B-LOC B-LOC
四日市 I-LOC I-LOC
名古屋 I-LOC I-LOC
間 O O
で O O
海上 O O
で O O
代行 O O
運航 O O
を O O
実施 O O
し O O
た O O
12 O O
。 O O

2017 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
10 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
22 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
閲覧 O O
。 O O

中央 O O
防災 O O
会議 O O
第 O O
3 O O
節 O O
拡大 O O
要因 O O
と O O
し O O
て O O
の O O
特性 O O
( O O
PDF O O
) O O
内閣府 O O
災害 O O
教訓 O O
の O O
継承 O O
に O O
関する O O
専門 O O
調査会 O O
報告書 O O
（ O O
原著 O O
2008 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
3 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
） O O
。 O O

2016 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
4 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
18 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
閲覧 O O
。 O O

（ O O
2019 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
1 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
） O O
ファイル O O
ComingofAgeDayjpg O O
日本 B-LOC B-LOC
の O O
成人式 O O
成人式 O O
（ O O
せい O O
じん O O
しき O O
） O O
と O O
は O O
、 O O
成人式 O O
を O O
行う O O
年度内 O O
に O O
満 O O
20 O O
歳 O O
と O O
なる O O
人々 O O
を O O
学齢 O O
ごと O O
に O O
各 O O
日本 B-LOC B-LOC
の O O
地方公共団体 O O
ごと O O
に O O
1 B-DATE B-DATE
月 I-DATE I-DATE
第 O O
2 B-PERCENT B-PERCENT
月曜日 I-PERCENT I-PERCENT
（ O O
成人の日 O O
） O O
に O O
自主的 O O
に O O
招き O O
、 O O
激励 O O
・ O O
祝福 O O
する O O
行事 O O
（ O O
イベント O O
） O O
で O O
ある O O
。 O O

蕨市 B-LOC B-LOC
で O O
は O O
現在 O O
も O O
「 O O
成年式 O O
」 O O
と O O
呼ば O O
れ O O
て O O
おり O O
3、 O O
1979 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
（ O O
昭和 B-DATE B-DATE
54 I-DATE I-DATE
年 I-DATE I-DATE
） O O
の O O
成人の日 O O
に O O
は O O
市制 O O
施行 O O
20 B-DATE B-DATE
周年 I-DATE I-DATE
、 O O
成人の日 O O
制定 O O
30 B-DATE B-DATE
周年 I-DATE I-DATE
を O O
記念 O O
し O O
て O O
同市 O O
内 O O
の O O
蕨 B-LOC B-LOC
城址 I-LOC I-LOC
公園 I-LOC I-LOC
に O O
「 O O
成年式 O O
発祥 O O
の O O
地 O O
」 O O
の O O
記念碑 O O
が O O
同市 O O
に O O
よっ O O
て O O
建立 O O
さ O O
れ O O
た O O
。 O O

また O O
、 O O
平成 B-LOC B-LOC
の O O
大 O O
合併 O O
など O O
に O O
よっ O O
て O O
面積 O O
が O O
拡大 O O
し O O
た O O
自治体 O O
も O O
、 O O
合併 O O
前 O O
の O O
自治体 O O
単位 O O
など O O
参加 O O
し O O
やすい O O
区域 O O
毎 O O
に O O
会場 O O
を O O
設ける O O
場合 O O
が O O
ある O O
注釈 O O
9 O O
。 O O

特徴的 O O
な O O
開催 O O
場所 O O
と O O
し O O
て O O
は O O
地元 O O
の O O
テーマ O O
パーク O O
で O O
開催 O O
する O O
自治体 O O
も O O
ある O O
。 O O

郡部 O O
で O O
は O O
、 O O
高校 O O
卒業後 O O
に O O
大学 O O
進学 O O
や O O
就職 O O
など O O
で O O
都市 O O
部 O O
に O O
出 O O
て O O
行っ O O
て O O
しまう O O
者 O O
が O O
多く O O
、 O O
大学生 O O
は O O
冬休み B-DATE O
が O O
終わっ O O
て O O
い O O
たり O O
、 O O
社会人 O O
も O O
既に O O
正月 B-DATE B-DATE
三が日 O O
に O O
休み O O
を O O
とっ O O
て O O
い O O
て O O
1 B-DATE B-DATE
月 I-DATE I-DATE
15 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
の O O
成人式 O O
の O O
ため O O
だけ O O
に O O
帰省 O O
する O O
の O O
は O O
困難 O O
な O O
状況 O O
で O O
あっ O O
た O O
。 O O

また O O
、 O O
成人式 O O
の O O
案内状 O O
は O O
住民票 O O
など O O
を O O
基 O O
に O O
送ら O O
れる O O
事 O O
も O O
多く O O
、 O O
故郷 O O
の O O
成人式 O O
の O O
案内状 O O
が O O
来 O O
ない O O
こと O O
も O O
ある O O
。 O O

成人の日 O O
が O O
第 O O
2 O O
月曜 O O
に O O
移行 O O
し O O
た O O
2000 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
ごと O O
から O O
地方 O O
部 O O
（ O O
中核 O O
市 O O
以下 O O
の O O
市 O O
） O O
で O O
は O O
その O O
前日 B-DATE B-DATE
に O O
行う O O
ケース O O
も O O
少なく O O
ない O O
。 O O

また O O
この O O
時期 O O
で O O
も O O
帰省 O O
が O O
困難 O O
また O O
は O O
帰省 O O
が O O
でき O O
て O O
も O O
物理的 O O
な O O
負担 O O
が O O
大きい O O
など O O
と O O
さ O O
れ O O
お O O
盆 O O
と O O
異なり O O
季節 O O
が O O
同じ O O
に O O
正月 B-DATE B-DATE
に O O
行う O O
例 O O
も O O
ある O O
27 O O
。 O O

しかし O O
、 O O
第 O O
二 O O
次 O O
ベビーブーム O O
世代 O O
が O O
成人式 O O
を O O
迎え O O
た O O
1990 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
代 I-DATE I-DATE
前半 I-DATE I-DATE
が O O
過ぎる O O
と O O
、 O O
少子化 O O
の O O
影響 O O
で O O
成人 O O
と O O
なる O O
者 O O
の O O
数 O O
が O O
減少 O O
の O O
一途 O O
と O O
なっ O O
て O O
いっ O O
た O O
。 O O

その O O
ため O O
、 O O
これ O O
ら O O
の O O
業種 O O
で O O
は O O
社内 O O
（ O O
職場 O O
内 O O
） O O
で O O
独自 O O
に O O
成人式 O O
を O O
実施 O O
する O O
企業 O O
が O O
多く O O
見 O O
られ O O
た O O
。 O O

しかし O O
1990 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
代 I-DATE I-DATE
以降 O O
は O O
、 O O
不況 O O
や O O
大学 O O
進学 O O
者 O O
の O O
増加 O O
など O O
で O O
、 O O
高等学校 O O
卒業者 O O
を O O
採用 O O
し O O
ない O O
企業 O O
が O O
増え O O
た O O
ため O O
、 O O
20 O O
歳 O O
を O O
迎える O O
従業員 O O
も O O
減少 O O
し O O
（ O O
就職氷河期 O O
も O O
参照 O O
） O O
、 O O
加え O O
て O O
リストラ O O
や O O
経費削減 O O
も O O
追い打ち O O
を O O
かけ O O
、 O O
社内 O O
成人式 O O
を O O
取り止め O O
た O O
企業 O O
が O O
多い O O
。 O O

皇族 O O
の O O
場合 O O
、 O O
賢所 O O
の O O
前 O O
で O O
行なわ O O
れ O O
、 O O
おわっ O O
て O O
皇霊 O O
殿 O O
および O O
神殿 O O
に O O
謁し O O
、 O O
天皇 O O
、 O O
皇后 O O
、 O O
太 B-PERSON O
皇太后 O O
および O O
皇太后 O O
に O O
朝見 B-PERSON O
する O O
（ O O
9 O O
、 O O
11 O O
、 O O
12 O O
条 O O
） O O
。 O O

皇太子 O O
および O O
皇太孫 O O
の O O
場合 O O
、 O O
式日 O O
に O O
賢所 O O
、 O O
皇霊 O O
殿 O O
および O O
神殿 O O
に O O
奉告 O O
し O O
、 O O
式 O O
後 O O
、 O O
宮中 O O
で O O
饗宴 O O
を O O
賜う O O
（ O O
10 O O
、 O O
12 O O
条 O O
） O O
。 O O

大半 O O
が O O
満 O O
19 O O
歳 O O
で O O
の O O
式典 O O
参加 O O
と O O
なる O O
。 O O

abc O O
成人式 O O
成人式 O O
発祥 O O
の O O
地 O O
、 O O
埼玉 B-LOC B-LOC
・ O O
蕨市 B-LOC B-LOC
で O O
「 O O
成年式 O O
」 O O
産経 O O
ニュース O O
( O O
産業経済新聞社 O O
) O O
( O O
2018 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
1 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
8 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
) O O
httpwwwsankeicomlifenews O O
180108 O O
lif O O
1801080027 O O
n O O
1 O O
html O O
2018 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
1 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
14 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
閲覧 O O
。 O O

「 O O
第 O O
66 O O
回 O O
三木市 B-LOC B-LOC
成人式 O O
」 O O
を O O
開催 O O
三木市 B-LOC B-LOC
、 O O
2015 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
1 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
12 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
閲覧 O O
。 O O

2018 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
2 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
12 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
閲覧 O O
。 O O

千葉県浦安市 O O
TDL O O
で O O
成人式 O O
ミッキー O O
も O O
登場 O O
毎日 O O
新聞 O O
( O O
毎日 O O
新聞社 O O
) O O
( O O
2018 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
1 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
8 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
) O O
オリジナル O O
の O O
2018 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
1 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
16 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
時点 O O
に O O
よる O O
アーカイブ O O
。 O O

「 O O
成人式 O O
は O O
行政 O O
が O O
やら O O
なきゃ O O
ダメ O O
な O O
の O O
か O O
」 O O
ロンブー B-PERSON B-PERSON
淳 I-PERSON I-PERSON
ら O O
の O O
問題 O O
提起 O O
に O O
ネット O O
大 O O
反応 O O
JCAST B-PRODUCT B-PRODUCT
ニュース I-PRODUCT I-PRODUCT
( O O
ジェイ B-PERSON B-PERSON
・ I-PERSON I-PERSON
キャスト I-PERSON I-PERSON
) O O
( O O
2016 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
1 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
12 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
) O O
httpswwwjcastcom O O
20160112255334 O O
html O O
2017 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
7 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
29 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
閲覧 O O
。 O O

成人式 O O
は O O
制服 O O
で O O
出席 O O
１８ O O
歳 O O
成人 O O
、 O O
呉服 O O
業 O O
界 O O
に O O
危機感 O O
朝日新聞 O O
( O O
朝日新聞 O O
) O O
( O O
2018 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
1 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
7 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
) O O
httpswwwasahicomarticlesASKDV O O
7 O O
QVNKDVUTIL B-ORG O
054 O O
html O O
2018 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
4 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
21 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
閲覧 O O
。 O O

内閣 O O
官報 O O
局 O O
。 O O

しかし O O
チャーチル B-PERSON B-PERSON
を O O
はじめ O O
と O O
する O O
反共 O O
思想 O O
を O O
持つ O O
関係者 O O
は O O
、 O O
ソ連 B-LOC B-LOC
と O O
の O O
協定 O O
が O O
無意味 O O
で O O
ある O O
と O O
も O O
考え O O
て O O
い O O
た O O
3 O O
。 O O

トルーマン B-PERSON B-PERSON
は O O
この O O
会議 O O
が O O
難航 O O
する O O
こと O O
を O O
予想 O O
し O O
て O O
おり O O
、 O O
会議 O O
に O O
は O O
気乗り O O
し O O
て O O
い O O
なかっ O O
た O O
5 O O
。 O O

スターリン B-PERSON B-PERSON
は O O
会議 O O
で O O
取り上げる O O
べき O O
議題 O O
と O O
し O O
て O O
「 O O
ドイツ B-LOC B-LOC
船舶 O O
の O O
処分 O O
」 O O
、 O O
「 O O
賠償 O O
」 O O
、 O O
「 O O
イタリア B-LOC B-LOC
植民地 O O
の O O
ソ連 B-LOC B-LOC
に O O
よる O O
信託 O O
統治 O O
」 O O
、 O O
「 O O
ルーマニア B-LOC B-LOC
、 O O
ポーランド B-LOC B-LOC
（ O O
ポーランド B-ORG B-ORG
国民 I-ORG I-ORG
解放 I-ORG I-ORG
委員会 I-ORG I-ORG
、 O O
ルブリン B-LOC O
政権 O O
） O O
、 O O
ハンガリー B-LOC B-LOC
（ O O
ハンガリー B-LOC B-LOC
臨時 O O
国民 O O
政府 O O
（ O O
ハンガリー B-LOC B-LOC
語 O O
版 O O
） O O
） O O
の O O
親 O O
ソ連 B-LOC B-LOC
政権 O O
の O O
米英 O O
に O O
よる O O
承認 O O
」 O O
、 O O
「 O O
スペイン B-LOC B-LOC
の O O
フランシスコ B-PERSON B-PERSON
・ I-PERSON I-PERSON
フランコ I-PERSON I-PERSON
政権 O O
問題 O O
と O O
、 O O
タンジェ O O
問題 O O
」 O O
、 O O
「 O O
シリア B-LOC B-LOC
・ O O
レバノン B-LOC B-LOC
問題 O O
」 O O
、 O O
「 O O
ロンドン B-LOC B-LOC
に O O
ある O O
ポーランド B-LOC B-LOC
亡命 O O
政府 O O
の O O
消滅 O O
」 O O
を O O
あげ O O
た O O
7 O O
。 O O

さらに O O
ルーマニア B-LOC B-LOC
に O O
ある O O
英米 B-LOC B-LOC
資本 O O
の O O
石油 O O
施設 O O
を O O
ソ連 B-LOC B-LOC
が O O
接収 O O
し O O
た O O
こと O O
、 O O
ソ連 B-LOC B-LOC
が O O
占領 O O
する O O
ウィーン B-LOC B-LOC
に O O
英米 B-LOC B-LOC
の O O
士官 O O
が O O
入れ O O
ない O O
こと O O
など O O
次々 O O
に O O
批判 O O
し O O
た O O
9 O O
。 O O

7 B-DATE B-DATE
月 I-DATE I-DATE
30 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
、 O O
ジェームズ B-PERSON B-PERSON
・ I-PERSON I-PERSON
F I-PERSON I-PERSON
・ I-PERSON I-PERSON
バーンズ I-PERSON I-PERSON
国務 I-PERSON I-PERSON
長官 I-PERSON I-PERSON
は O O
協定 O O
を O O
成立 O O
さ O O
せる O O
ため O O
、 O O
英 O O
ソ B-PERSON O
の O O
外相 O O
に O O
働きかけ O O
て O O
アメリカ B-LOC B-LOC
側 O O
の O O
三 O O
条件 O O
を O O
策定 O O
し O O
、 O O
これ O O
に O O
合意 O O
が O O
見 O O
られ O O
ない O O
場合 O O
に O O
は O O
アメリカ B-LOC B-LOC
が O O
8 B-DATE B-DATE
月 I-DATE I-DATE
1日 I-DATE I-DATE
に O O
会議 O O
を O O
離脱 O O
する O O
と O O
通告 O O
し O O
た O O
5 O O
。 O O

この O O
「 O O
バーンズ B-PERSON B-PRODUCT
提案 O I-PRODUCT
」 O O
を O O
三 O O
国 O O
が O O
受け入れ O O
た O O
こと O O
に O O
より O O
会議 O O
は O O
決裂 O O
を O O
免れ O O
、 O O
占領 O O
下 O O
ドイツ B-LOC B-LOC
の O O
経済 O O
問題 O O
に O O
討議 O O
の O O
主題 O O
は O O
移っ O O
た O O
10 O O
。 O O

すでに O O
ヤルタ B-LOC B-LOC
会談 O O
で O O
米 B-LOC O
・ O O
英 O O
・ O O
ソ B-PERSON O
・ I-PERSON O
仏 I-PERSON O
に O O
よる O O
分割 O O
占領 O O
と O O
、 O O
非 O O
ナチ O O
化 O O
、 O O
武装 O O
解除 O O
、 O O
戦犯 O O
処罰 O O
、 O O
現物 O O
に O O
よる O O
賠償 O O
が O O
合意 O O
さ O O
れ O O
て O O
い O O
た O O
が O O
、 O O
占領 O O
に O O
あたっ O O
て O O
統一 O O
的 O O
な O O
命令 O O
は O O
策定 O O
さ O O
れ O O
ず O O
、 O O
それぞれ O O
の O O
占領 O O
地域 O O
で O O
ばらばら O O
の O O
政策 O O
が O O
実行 O O
さ O O
れ O O
て O O
い O O
た O O
12 O O
。 O O

黄色 O O
が O O
ポーランド B-LOC B-LOC
へ O O
、 O O
オレンジ O O
が O O
ソ連 B-LOC B-LOC
（ O O
ロシア・ソビエト連邦社会主義共和国 O O
） O O
へ O O
の O O
割譲 O O
地域 O O
しかし O O
、 O O
ポーランド B-LOC B-LOC
問題 O O
に O O
つい O O
て O O
は O O
チャーチル B-PERSON B-PERSON
と O O
スターリン B-PERSON B-PERSON
が O O
激しく O O
衝突 O O
する O O
こと O O
に O O
なっ O O
た O O
。 O O

バーンズ B-PERSON B-PERSON
提案 O O
に O O
より O O
ポーランド B-LOC B-LOC
国境 O O
に O O
関し O O
て O O
は O O
最終 O O
決定 O O
は O O
講和 O O
条約 O O
締結 O O
後 O O
に O O
行う O O
と O O
し O O
ながら O O
も O O
、 O O
事実 O O
上 O O
ソ連 B-LOC B-LOC
側 O O
の O O
主張 O O
を O O
認め O O
た O O
形 O O
と O O
なり O O
、 O O
多く O O
の O O
批判 O O
を O O
受ける O O
こと O O
と O O
なっ O O
た O O
17 O O
。 O O

ポツダム B-LOC B-LOC
で O O
は O O
アメリカ B-LOC B-LOC
が O O
軍需 O O
工場 O O
設備 O O
から O O
の O O
現物 O O
賠償 O O
を O O
提案 O O
し O O
、 O O
一般 O O
市民 O O
の O O
生活 O O
に O O
影響 O O
を O O
与える O O
べき O O
で O O
は O O
ない O O
と O O
主張 O O
し O O
、 O O
イギリス B-LOC B-LOC
も O O
これ O O
に O O
同意 O O
し O O
た O O
。 O O

しかし O O
スターリン B-PERSON B-PERSON
は O O
賠償 O O
総額 O O
決定 O O
を O O
放棄 O O
する O O
代償 O O
と O O
し O O
て O O
無償 O O
引渡し O O
額 O O
増加 O O
を O O
要求 O O
し O O
、 O O
結局 O O
ソ連 B-LOC B-LOC
は O O
引き渡し O O
額 O O
の O O
6 B-PERCENT B-PERCENT
割 I-PERCENT I-PERCENT
を O O
無償 O O
で O O
引き受ける O O
こと O O
と O O
なっ O O
た O O
8 O O
。 O O

三 O O
人 O O
委員会 O O
の O O
案 O O
を O O
ベース O O
と O O
し O O
て O O
ポツダム B-LOC B-LOC
に O O
おい O O
て O O
も O O
修正 O O
作業 O O
が O O
行わ O O
れ O O
、 O O
天皇制 O O
維持 O O
条項 O O
が O O
削除 O O
さ O O
れ O O
て O O
いる O O
21 O O
。 O O

当時 O O
日本 B-LOC B-LOC
と O O
交戦 O O
し O O
て O O
い O O
なかっ O O
た O O
ソ連 B-LOC B-LOC
側 O O
の O O
介入 O O
は O O
ほとんど O O
無かっ O O
た O O
。 O O

ソ連 B-LOC B-LOC
は O O
イタリア B-LOC B-LOC
領 O O
で O O
あっ O O
た O O
イタリア B-LOC B-LOC
領 O O
リビア B-LOC B-LOC
の O O
信託 O O
統治 O O
へ O O
の O O
参加 O O
を O O
要求 O O
し O O
て O O
い O O
た O O
。 O O

議定書 O O
で O O
は O O
戦犯 O O
訴追 O O
の O O
方針 O O
が O O
再 O O
確認 O O
さ O O
れ O O
、 O O
早い O O
段階 O O
で O O
の O O
ロンドン B-LOC B-LOC
に O O
おけ O O
る O O
合意 O O
を O O
希望 O O
する O O
こと O O
が O O
表明 O O
さ O O
れ O O
た O O
28 O O
。 O O

この O O
ため O O
フランス B-LOC B-LOC
は O O
ポツダム B-LOC B-LOC
協定 O O
に O O
拘束 O O
さ O O
れ O O
ず O O
、 O O
ドイツ B-LOC B-LOC
の O O
占領 O O
政策 O O
に O O
おい O O
て O O
他 O O
の O O
連合国 O O
に O O
対する O O
反対 O O
を O O
続け O O
た O O
。 O O

（ O O
2018 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
8 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
） O O
大政 O O
奉還 O O
（ O O
たい O O
せいほう O O
かん O O
） O O
は O O
、 O O
江戸 B-DATE B-DATE
時代 I-DATE I-DATE
末期 I-DATE I-DATE
の O O
慶応 B-DATE B-DATE
3 I-DATE I-DATE
年 I-DATE I-DATE
10 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
14 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
（ O O
1867 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
11 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
9 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
） O O
に O O
江戸 B-ORG B-ORG
幕府 I-ORG I-ORG
第 I-ORG O
15 B-DATE O
代 I-DATE O
将軍 O B-PERSON
徳川 B-PERSON I-PERSON
慶喜 I-PERSON I-PERSON
が O O
政権 O O
返上 O O
を O O
明治 O B-LOC
天皇 O O
に O O
奏上 O O
し O O
、 O O
翌 O O
15 B-DATE B-DATE
日 I-DATE I-DATE
に O O
天皇 O O
が O O
奏上 O O
を O O
勅許 O O
し O O
た O O
こと O O
。 O O

徳川 B-PERSON B-PERSON
慶喜 I-PERSON I-PERSON
から O O
天皇 O O
に O O
提出 O O
さ O O
れ O O
た O O
上奏 O O
文 O O
は O O
我 O O
で O O
始まる O O
山田 B-PERSON B-PERSON
方谷 I-PERSON I-PERSON
の O O
原文 O O
を O O
「 O O
臣 O B-PRODUCT
慶喜 B-PERSON I-PRODUCT
謹 I-PERSON I-PRODUCT
テ I-PERSON I-PRODUCT
」 O O
と O O
かえ O O
て O O
へり下り O O
、 O O
あと O O
は O O
原文 O O
の O O
まま O O
に O O
その O O
まま O O
写し O O
た O O
もの O O
だ O O
が O O
、 O O
後半 O O
、 O O
再度 O O
「 O O
臣 B-PRODUCT B-PRODUCT
慶喜 I-PRODUCT I-PRODUCT
」 O O
を O O
文中 O O
に O O
入れ O O
て O O
十 B-DATE O
月 I-DATE O
十四 I-DATE O
日 I-DATE O
慶喜 B-PERSON O
。 O O

摂政 O O
・ O O
二条 B-PERSON B-PERSON
斉敬 I-PERSON I-PERSON
ら O O
朝廷 O O
の O O
上層 O O
部 O O
は O O
これ O O
に O O
困惑 O O
し O O
た O O
が O O
、 O O
薩摩 B-ORG B-ORG
藩 I-ORG I-ORG
の O O
小松 B-PERSON B-PERSON
清廉 I-PERSON I-PERSON
、 O O
土佐 B-ORG B-ORG
藩 I-ORG I-ORG
の O O
後藤 B-PERSON B-PERSON
象二郎 I-PERSON I-PERSON
ら O O
の O O
強い O O
働きかけ O O
に O O
より O O
、 O O
翌 O O
15 B-DATE B-DATE
日 I-DATE I-DATE
に O O
慶喜 B-PERSON B-PERSON
を O O
加え O O
て O O
開催 O O
さ O O
れ O O
た O O
朝議 O O
で O O
勅許 O O
が O O
決定 O O
し O O
た O O
。 O O

大政 O O
奉還 O O
は O O
討幕派 O O
の O O
機先 O O
を O O
制し O O
、 O O
討幕 O O
の O O
名目 O O
を O O
奪う O O
狙い O O
が O O
あっ O O
た O O
もの O O
の O O
、 O O
上表 O O
は O O
薩摩 B-ORG B-ORG
藩 I-ORG I-ORG
ら O O
の O O
最大 O O
の O O
関心事 O O
で O O
あっ O O
た O O
将軍職 O O
辞任 O O
に O O
は O O
一切 O O
触れ O O
て O O
おら O O
ず O O
、 O O
なお O O
慶喜 B-PERSON B-PERSON
は O O
武家 B-PERSON O
の O O
棟梁 O O
と O O
し O O
て O O
の O O
地位 O O
を O O
失っ O O
て O O
い O O
なかっ O O
た O O
。 O O

これ O O
は O O
大政 O O
奉還 O O
を O O
勅許 O O
し O O
て O O
政権 O O
が O O
天皇 O O
に O O
復し O O
た O O
日 O O
が O O
11 B-DATE B-DATE
月 I-DATE I-DATE
10 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
で O O
ある O O
こと O O
に O O
ちなん O O
で O O
いる O O
。 O O

乗員 O O
： O O
11 O O
名 O O
乗客 O O
： O O
104 O O
名 O O
乗客 O O
の O O
ほとんど O O
は O O
中近東 B-LOC B-LOC
へ O O
の O O
出稼ぎ O O
から O O
帰る O O
韓国人 O O
労働者 O O
で O O
あっ O O
た O O
。 O O

乗客 O O
・ O O
乗員 O O
115 O O
人 O O
全員 O O
が O O
、 O O
行方 O O
不明 O O
（ O O
12 B-DATE B-DATE
月 I-DATE I-DATE
19 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
に O O
全員 O O
死亡 O O
と O O
認定 O O
） O O
と O O
なっ O O
た O O
。 O O

後 O O
に O O
爆破 O O
し O O
た O O
と O O
断定 O O
さ O O
れ O O
た O O
あと O O
で O O
「 O O
携帯 O O
できる O O
よう O O
な O O
爆発物 O O
で O O
は O O
航空機 O O
の O O
壁 O O
に O O
1 O O
m O O
の O O
穴 O O
を O O
空ける O O
こと O O
しか O O
出来 O O
ず O O
空中 O O
爆破 O O
は O O
出来 O O
ない O O
」 O O
と O O
いう O O
、 O O
旅客機 O O
の O O
航空 O O
事故 O O
に O O
関する O O
知識 O O
の O O
乏しい O O
軍事 O O
評論家 O O
の O O
指摘 O O
3 O O
も O O
あっ O O
た O O
が O O
、 O O
これ O O
は O O
与圧 O O
さ O O
れ O O
て O O
い O O
ない O O
地上 O O
で O O
爆発 O O
し O O
た O O
場合 O O
で O O
あり O O
、 O O
過去 O O
の O O
与圧 O O
さ O O
れ O O
て O O
いる O O
航空機 O O
の O O
爆破 O O
事件 O O
注釈 O O
3 O O
に O O
おい O O
て O O
、 O O
1万 O O
メートル O O
程度 O O
の O O
巡航 O O
高度 O O
を O O
飛行 O O
中 O O
の O O
旅客機 O O
に O O
亀裂 O O
や O O
穴 O O
が O O
空く O O
と O O
、 O O
そこ O O
から O O
与圧 O O
さ O O
れ O O
た O O
空気 O O
が O O
噴出 O O
する O O
こと O O
で O O
風船 O O
が O O
破裂 O O
し O O
た O O
よう O O
に O O
空中 O O
分解 O O
し O O
た O O
例 O O
が O O
多数 O O
ある O O
。 O O

その O O
ため O O
大韓民国 B-ORG B-ORG
中央 I-ORG I-ORG
情報 I-ORG I-ORG
部 I-ORG I-ORG
は O O
、 O O
早い O O
時点 O O
で O O
2人 O O
を O O
マーク O O
し O O
て O O
い O O
た O O
。 O O

日本 B-LOC B-LOC
大使館 O O
に O O
身柄 O O
拘束 O O
権 O O
が O O
無かっ O O
た O O
為 O O
、 O O
同国 O O
の O O
入管 O O
管理局 O O
に O O
通報 O O
し O O
、 O O
警察官 O O
に O O
引き渡し O O
た O O
。 O O

空港 O O
内 O O
で O O
事情 O O
聴取 O O
しよう O O
と O O
し O O
た O O
時 O O
、 O O
男 O O
は O O
煙草 O O
を O O
吸う O O
ふり O O
を O O
し O O
て O O
、 O O
その O O
場 O O
で O O
あらかじめ O O
用意 O O
し O O
て O O
い O O
た O O
カプセル O O
入り O O
薬物 O O
で O O
服毒 O O
自殺 O O
し O O
た O O
。 O O

「 O O
宮本 B-PERSON B-PERSON
」 O O
は O O
警視 B-ORG B-ORG
庁 I-ORG I-ORG
が O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
工作員 O O
を O O
摘発 O O
し O O
た O O
西新井 B-LOC B-LOC
事件 O O
に O O
関係 O O
し O O
て O O
い O O
た O O
、 O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
側 O O
工作員 O O
の O O
李 O O
京 O O
雨 O O
で O O
ある O O
こと O O
が O O
判明 O O
し O O
、 O O
事件 O O
へ O O
の O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
の O O
関与 O O
が O O
疑わ O O
れる O O
よう O O
に O O
なっ O O
た O O
。 O O

ソウル B-LOC B-LOC
の O O
国家 O O
安全 O O
企画部 O O
で O O
尋問 O O
が O O
行なわ O O
れ O O
た O O
が O O
、 O O
女 O O
は O O
当初 O O
日本人 O O
に O O
なりすまし O O
、 O O
ついで O O
中華人民共和国 B-LOC B-LOC
の O O
黒竜江 B-LOC O
省 I-LOC O
出身 O O
の O O
「 O O
百 O O
華恵 O O
」 O O
で O O
ある O O
と O O
供述 O O
、 O O
容疑 O O
を O O
否認 O O
し O O
続け O O
た O O
。 O O

しかし O O
、 O O
取調官 O O
から O O
の O O
連日 O O
の O O
事情 O O
聴取 O O
の O O
中 O O
で O O
、 O O
日本人 O O
や O O
中国人 O O
で O O
ある O O
と O O
する O O
説明 O O
の O O
数々 O O
の O O
矛盾 O O
点 O O
を O O
指摘 O O
さ O O
れ O O
た O O
上 O O
注釈 O O
4 O O
、 O O
「 O O
日本 B-LOC B-LOC
に O O
住ん O O
で O O
い O O
た O O
時 O O
に O O
使っ O O
て O O
い O O
た O O
テレビ O O
の O O
メーカー O O
は O O
」 O O
と O O
いう O O
質問 O O
に O O
、 O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
ブランド O O
の O O
「 O O
チンダルレ O O
（ O O
ツツジ O O
の O O
意 O O
） O O
」 O O
と O O
答え O O
て O O
捜査員 O O
に O O
も O O
笑わ O O
れる O O
事態 O O
と O O
なり O O
、 O O
また O O
捜査員 O O
に O O
夜 O O
の O O
ソウル B-ORG B-LOC
特別 I-ORG O
市街 I-ORG O
へ O O
連れ出さ O O
れ O O
た O O
際 O O
、 O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
の O O
説明 O O
と O O
は O O
全く O O
異なる O O
繁栄 O O
ぶり O O
に O O
驚愕 O O
し O O
、 O O
ついに O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
工作員 O O
の O O
金 O O
賢姫 O O
で O O
ある O O
こと O O
を O O
認め O O
、 O O
航空機 O O
爆破 O O
の O O
犯行 O O
を O O
自供 O O
し O O
た O O
。 O O

実行犯 O O
の O O
背景 O O
編集 O O
実行犯 O O
は O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
工作員 O O
の O O
金 O O
賢姫 O O
（ O O
当時 O O
25 O O
歳 O O
） O O
と O O
金勝 O O
一 O O
（ O O
当時 O O
59 O O
歳 O O
） O O
で O O
あっ O O
た O O
。 O O

この O O
時 O O
まで O O
金 O O
賢姫 O O
は O O
別人 O O
名義 O O
の O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
旅券 O O
を O O
使い O O
金勝 O O
一 O O
は O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
外交官 O O
旅券 O O
を O O
使っ O O
て O O
い O O
た O O
が O O
、 O O
オーストリア B-LOC B-LOC
国 O O
内 O O
で O O
日本 B-LOC B-LOC
の O O
偽造 O O
旅券 O O
を O O
使い O O
始め O O
た O O
。 O O

なお O O
、 O O
2人 O O
が O O
機内 O O
に O O
持ち込ん O O
だ O O
の O O
は O O
酒瓶 O O
に O O
入っ O O
た O O
液体 O O
爆弾 O O
（ O O
「 O O
PLX O O
」 O O
と O O
推測 O O
さ O O
れる O O
） O O
と O O
、 O O
豆腐 O O
大 O O
の O O
「 O O
コンポジション B-PRODUCT B-PRODUCT
4 I-PRODUCT I-PRODUCT
」 O O
と O O
いう O O
プラスチック O O
爆弾 O O
と O O
時限 O O
爆破 O O
装置 O O
を O O
仕込ん O O
だ O O
日本製 O O
トランジスターラジオ O O
（ O O
パナソニック B-PRODUCT B-PRODUCT
製 O O
AMFM O O
ラジオ O O
RF O O
082 O O
型 O O
を O O
改造 O O
し O O
た O O
もの O O
で O O
、 O O
実際 O O
に O O
ラジオ O O
と O O
し O O
て O O
動作 O O
する O O
） O O
で O O
あっ O O
た O O
（ O O
トランジスターラジオ O O
の O O
時限 O O
爆破 O O
装置 O O
は O O
電池 O O
が O O
なけれ O O
ば O O
作動 O O
でき O O
ない O O
構造 O O
） O O
。 O O

しかし O O
、 O O
「 O O
当時 O O
イラン B-LOC B-LOC
・ O O
イラク B-LOC B-LOC
戦争 O O
の O O
最中 O O
で O O
あり O O
、 O O
厳戒 O O
態勢 O O
が O O
敷か O O
れ O O
て O O
い O O
た O O
イラク B-LOC B-LOC
の O O
空港 O O
職員 O O
が O O
、 O O
乗客 O O
の O O
抗議 O O
に O O
よっ O O
て O O
規則 O O
を O O
曲げる O O
など O O
あり O O
え O O
ない O O
こと O O
で O O
ある O O
」 O O
と O O
の O O
意見 O O
を O O
元 O O
に O O
、 O O
この O O
証言 O O
は O O
金 O O
賢姫 O O
の O O
捏造 O O
と O O
の O O
指摘 O O
が O O
ある O O
。 O O

この O O
時 O O
2人 O O
は O O
ローマ B-LOC B-LOC
まで O O
の O O
航空券 O O
を O O
所持 O O
し O O
て O O
おり O O
、 O O
脱出 O O
用 O O
に O O
アブダビ B-LOC B-LOC
から O O
直接 O O
ローマ B-LOC B-LOC
に O O
向う O O
航空券 O O
と O O
撹乱 O O
用 O O
に O O
バーレーン B-LOC B-LOC
に O O
向っ O O
た O O
と O O
見せかける O O
ため O O
の O O
実際 O O
に O O
使用 O O
し O O
た O O
航空券 O O
も O O
持っ O O
て O O
い O O
た O O
。 O O

平壌外国語大学 O O
日本語 O O
科 O O
に O O
在籍 O O
中 O O
に O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
の O O
工作員 O O
と O O
し O O
て O O
スカウト O O
さ O O
れ O O
、 O O
日本 B-LOC B-LOC
に O O
おけ O O
る O O
謀略 O O
活動 O O
の O O
ため O O
の O O
訓練 O O
を O O
さ O O
れ O O
て O O
おり O O
、 O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
工作員 O O
の O O
海外拠点 O O
で O O
あっ O O
た O O
マカオ B-LOC B-LOC
（ O O
当時 O O
は O O
ポルトガル B-LOC B-LOC
海外 O O
県 O O
） O O
に O O
何 O O
度 O O
も O O
滞在 O O
し O O
て O O
い O O
た O O
。 O O

事件 O O
の O O
動機 O O
編集 O O
現在 O O
も O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
は O O
事件 O O
へ O O
の O O
関与 O O
を O O
否定 O O
し O O
て O O
おり O O
、 O O
韓国 B-LOC B-LOC
に O O
よる O O
自作 O O
自演 O O
を O O
主張 O O
し O O
て O O
いる O O
が O O
、 O O
この O O
事件 O O
の O O
指導 O O
と O O
総指揮 O O
は O O
、 O O
当時 O O
既に O O
金 O O
日成 O O
の O O
後継者 O O
に O O
指名 O O
さ O O
れ O O
て O O
い O O
た O O
朝鮮 B-ORG B-ORG
労働 I-ORG I-ORG
党 I-ORG I-ORG
書記 I-ORG I-ORG
金 I-ORG I-ORG
正日 I-ORG I-ORG
が O O
執っ O O
た O O
と O O
言わ O O
れ O O
て O O
いる O O
。 O O

さらに O O
、 O O
大韓 B-ORG B-ORG
航空機 I-ORG I-ORG
爆破 I-ORG I-ORG
事件 I-ORG I-ORG
から O O
3 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
後 O O
の O O
1991 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
6 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
、 O O
金 O O
賢姫 O O
の O O
手記 O O
金 O O
賢姫 O O
全 O O
告白 O O
いま O O
、 O O
女 O O
と O O
し O O
て O O
が O O
発行 O O
さ O O
れる O O
や O O
、 O O
日本語 O O
版 O O
が O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
に O O
輸入 O O
さ O O
れ O O
た O O
後 O O
朝鮮語 B-LOC B-LOC
に O O
再 O O
翻訳 O O
さ O O
れ O O
、 O O
教官 O O
や O O
安明 O O
進 B-PERSON B-PERSON
を O O
含む O O
大学 O O
関係者 O O
が O O
読ん O O
だ O O
と O O
さ O O
れる O O
。 O O

一方 O O
で O O
、 O O
安明 O O
進 B-PERSON B-PERSON
の O O
よう O O
に O O
、 O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
の O O
現状 O O
に O O
疑問 O O
を O O
持つ O O
工作員 O O
を O O
生む O O
こと O O
に O O
なっ O O
た O O
。 O O

また O O
5 B-DATE B-DATE
月 I-DATE I-DATE
に O O
は O O
内外 O O
の O O
記者 O O
と O O
の O O
会見 O O
が O O
行わ O O
れ O O
、 O O
自己 O O
批判 O O
と O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
の O O
体制 O O
批判 O O
を O O
し O O
た O O
。 O O

その O O
後 O O
、 O O
1997 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
に O O
韓国 B-LOC B-ORG
国家 O I-ORG
安全 O I-ORG
企画部 O I-ORG
（ O O
現 O O
・ O O
国家 O O
情報 O O
院 O O
） O O
部 O O
員 O O
と O O
結婚 O O
し O O
子供 O O
も O O
授かっ O O
た O O
ほか O O
、 O O
自伝 O O
も O O
出版 O O
し O O
た O O
。 O O

それ O O
に O O
よれ O O
ば O O
、 O O
金 O O
は O O
2003 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
に O O
ある O O
報道 O O
番組 O O
へ O O
の O O
出演 O O
を O O
要請 O O
さ O O
れ O O
た O O
が O O
、 O O
当時 O O
は O O
盧 B-PERSON B-PERSON
武鉉 I-PERSON I-PERSON
政権 O O
下 O O
で O O
国家 O O
情報 O O
院 O O
と O O
いっ O O
た O O
政府 O O
機関 O O
や O O
マスコミ O O
が O O
事件 O O
捏造 O O
説 O O
を O O
盛り上げ O O
て O O
い O O
た O O
こと O O
、 O O
前述 O O
の O O
番組 O O
を O O
放送 O O
する O O
テレビ局 O O
が O O
政権 O O
寄り O O
だっ O O
た O O
こと O O
から O O
、 O O
出演 O O
すれ O O
ば O O
事件 O O
に O O
関し O O
て O O
偽証 O O
し O O
て O O
いる O O
と O O
仕立て上げ O O
られる O O
こと O O
を O O
警戒 O O
し O O
、 O O
出演 O O
を O O
拒否 O O
し O O
た O O
こと O O
、 O O
さらに O O
番組 O O
へ O O
の O O
出演 O O
を O O
断っ O O
た O O
ため O O
か O O
非公開 O O
の O O
はず O O
の O O
自宅 O O
に O O
マスコミ O O
が O O
押しかける O O
など O O
嫌がらせ O O
を O O
受け O O
た O O
と O O
主張 O O
し O O
て O O
いる O O
22 O O
。 O O

その O O
ため O O
、 O O
日本人 O O
拉致 O O
被害者 O O
と O O
会談 O O
する O O
に O O
あたり O O
、 O O
遺族会 O O
が O O
韓国 B-LOC B-LOC
政府 O O
に O O
金 O O
が O O
事件 O O
の O O
遺族 O O
に O O
会わ O O
ない O O
こと O O
を O O
非難 O O
する O O
申し入れ O O
を O O
し O O
た O O
と O O
いう O O
20 O O
。 O O

2526 O O
陰謀説 O O
・ O O
捏造 O O
説 O O
編集 O O
事件 O O
は O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
工作員 O O
に O O
よる O O
犯行 O O
と O O
いう O O
韓国 B-LOC B-LOC
側 O O
の O O
発表 O O
に O O
対し O O
、 O O
韓国 B-LOC B-LOC
側 O O
など O O
に O O
よる O O
陰謀 O O
ないし O O
捏造 O O
で O O
ある O O
と O O
する O O
説 O O
が O O
唱え O O
られ O O
て O O
いる O O
。 O O

なお O O
、 O O
前述 O O
の O O
よう O O
に O O
1987 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
当時 O O
の O O
韓国 B-LOC B-LOC
政府 O O
の O O
自作 O O
自演 O O
に O O
よる O O
捏造 O O
説 O O
で O O
ある O O
が O O
、 O O
韓国 B-LOC B-LOC
の O O
中央 B-LOC B-LOC
日報 I-LOC I-LOC
は O O
政府 O O
から O O
圧力 O O
を O O
受け O O
た O O
と O O
する O O
金 O O
の O O
主張 O O
が O O
真実 O O
で O O
あれ O O
ば O O
、 O O
前 O O
政権 O O
の O O
誰 O O
か O O
が O O
あおっ O O
た O O
疑い O O
が O O
ある O O
23 O O
と O O
主張 O O
し O O
て O O
いる O O
。 O O

なお O O
、 O O
韓国 B-LOC B-LOC
で O O
は O O
「 O O
北朝鮮 B-LOC B-LOC
寄り O O
の O O
理念 O O
を O O
拡散 O O
さ O O
せ O O
た O O
」 O O
場合 O O
に O O
は O O
、 O O
国家 B-PRODUCT B-PRODUCT
保安 I-PRODUCT I-PRODUCT
法 I-PRODUCT I-PRODUCT
に O O
よっ O O
て O O
処罰 O O
さ O O
れる O O
可能性 O O
が O O
ある O O
。 O O

1988 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
（ O O
昭和 B-DATE B-DATE
63 I-DATE I-DATE
年 I-DATE I-DATE
） O O
発表 O O
の O O
アルバム O O
「 O O
COVERS B-PRODUCT B-PRODUCT
」 O O
に O O
収録 O O
。 O O

2010 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
（ O O
平成 B-DATE B-DATE
22 I-DATE I-DATE
年 I-DATE I-DATE
） O O
12 B-DATE B-DATE
月 I-DATE I-DATE
13 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
、 O O
TBS B-ORG B-ORG
系 O O
の O O
月曜 B-PRODUCT B-PRODUCT
ゴールデン I-PRODUCT I-PRODUCT
特別 I-PRODUCT I-PRODUCT
企画 O O
大韓 B-ORG B-ORG
航空機 I-ORG I-ORG
爆破 O O
23 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
目 I-DATE I-DATE
の O O
真実 O O
〜 O O
独占 O O
金 O O
賢姫 O O
11 O O
時間 O O
の O O
告白 O O
完全 O O
再現 O O
ドラマ O O
・ O O
私 O O
は O O
こう O O
し O O
て O O
女 O O
テロリスト O O
に O O
なっ O O
た O O
… O O
が O O
放送 O O
さ O O
れ O O
た O O
。 O O

内藤 B-PERSON B-PERSON
陽介 I-PERSON I-PERSON
北朝鮮 I-PERSON I-PERSON
事典 O O
切手 O O
で O O
読み解く O O
朝鮮民主主義人民共和国 B-LOC B-LOC
竹内 B-PERSON B-PERSON
書店 I-PERSON I-PERSON
新社 I-PERSON I-PERSON
、 O O
2001 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
（ O O
平成 B-DATE B-DATE
13 I-DATE I-DATE
年 I-DATE I-DATE
） O O
、 O O
218 O O
頁 O O
内藤 B-PERSON B-PERSON
陽介 I-PERSON I-PERSON
北朝鮮 I-PERSON I-PERSON
事典 O O
切手 O O
で O O
読み解く O O
朝鮮民主主義人民共和国 B-LOC B-LOC
竹内 B-PERSON B-PERSON
書店 I-PERSON I-PERSON
新社 I-PERSON I-PERSON
、 O O
2001 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
（ O O
平成 B-DATE B-DATE
13 I-DATE I-DATE
年 I-DATE I-DATE
） O O
、 O O
219 O O
頁 O O
。 O O

ISBN O O
4806802557 O O
。 O O

プロジェクト B-ORG B-ORG
地球 I-ORG I-ORG
科学 I-ORG I-ORG
プロジェクト I-ORG I-ORG
災害 I-ORG I-ORG
テンプレート O O
を O O
表示 O O
北海道 B-LOC B-LOC
南西 O O
沖 O O
地震 O O
（ O O
ほっかいどう O O
なんせい O O
おき O O
じしん O O
） O O
は O O
、 O O
日本 B-LOC B-LOC
標準時 O O
1993 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
（ O O
平成 B-DATE B-DATE
5 I-DATE I-DATE
年 I-DATE I-DATE
） O O
7 B-DATE B-DATE
月 I-DATE I-DATE
12 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
午後 B-TIME B-TIME
10 I-TIME I-TIME
時 I-TIME I-TIME
17 I-TIME I-TIME
分 I-TIME I-TIME
12 I-TIME I-TIME
秒 I-TIME I-TIME
、 O O
北海道奥尻郡奥尻町 B-LOC B-LOC
北方 I-LOC I-LOC
沖 O O
の O O
日本 B-LOC B-LOC
海 I-LOC O
海底 O O
で O O
発生 O O
し O O
た O O
地震 O O
で O O
ある O O
。 O O

目次 O O
1 O O
地震学 O O
的 O O
概要 O O
11 O O
メカニズム O O
12 O O
地殻 O O
変動 O O
13 O O
前兆 O O
活動 O O
14 O O
余震 O O
2 O O
津波 O O
3 O O
各地 O O
の O O
震度 O O
4 O O
報道 O O
態勢 O O
5 O O
被害 O O
状況 O O
51 O O
揺れ O O
に O O
よる O O
被害 O O
52 O O
津波 O O
に O O
よる O O
被害 O O
53 O O
火災 O O
に O O
よる O O
被害 O O
6 O O
災害 O O
対応 O O
7 O O
復興 O O
71 O O
新た O O
に O O
作ら O O
れ O O
た O O
主な O O
施設 O O
8 O O
教訓 O O
・ O O
その O O
他 O O
9 O O
関係者 O O
10 O O
脚注 O O
11 O O
参考文献 O O
12 O O
関連 O O
項目 O O
13 O O
外部 O O
リンク O O
地震学 O O
的 O O
概要 O O
編集 O O
震源 O O
は O O
北緯 O O
42 O O
度 O O
469 O O
分 O O
、 O O
東経 O O
139 O O
度 O O
108 O O
分 O O
、 O O
深 O O
さ O O
35 O O
km O O
で O O
あり O O
、 O O
ユーラシア O B-LOC
プレート O O
と O O
北 O O
アメリカ B-LOC B-LOC
プレート O O
の O O
プレート O O
境界 O O
の O O
サハリン B-LOC B-LOC
から O O
新潟 B-LOC B-LOC
沖 O O
へ O O
と O O
つながる O O
日本 B-LOC B-LOC
海 I-LOC I-LOC
東縁 I-LOC O
変動帯 O O
に O O
ある O O
奥尻 B-LOC B-LOC
海嶺 I-LOC I-LOC
直下 O O
で O O
発生 O O
し O O
た O O
。 O O

震源 O O
断層 O O
の O O
一部 O O
は O O
奥尻 B-LOC B-LOC
海嶺 O I-LOC
の O O
東端 O O
に O O
露出 O O
し O O
た O O
と O O
考え O O
られ O O
て O O
いる O O
が O O
、 O O
この O O
地震 O O
の O O
原因 O O
と O O
なっ O O
た O O
活断層 O O
は O O
未確認 O O
で O O
ある O O
2 O O
。 O O

この O O
高い O O
遡上 O O
高 O O
の O O
津波 O O
を O O
発生 O O
さ O O
せ O O
た O O
原因 O O
は O O
、 O O
藻 O O
内 O O
西方 O O
沖 O O
約 O O
15 O O
km O O
で O O
発生 O O
し O O
た O O
海底 O O
地すべり O O
と O O
推定 O O
さ O O
れ O O
て O O
いる O O
89 O O
。 O O

奥尻島 B-ORG B-ORG
の O O
各 O O
地区 O O
に O O
おけ O O
る O O
津波 O O
の O O
高 O O
さ O O
（ O O
波高 O O
） O O
は O O
、 O O
稲穂 O B-LOC
地区 O I-LOC
で O O
85 O O
m O O
、 O O
奥尻 B-LOC B-LOC
地区 O I-LOC
で O O
35 O O
m O O
、 O O
初 O O
松前 B-LOC O
地区 I-LOC O
で O O
168 O O
m O O
に O O
達し O O
た O O
。 O O

家屋 O O
被害 O O
は O O
、 O O
全壊 O O
601 O O
棟 O O
、 O O
半壊 O O
408 O O
棟 O O
、 O O
一部損壊 O O
5490 O O
棟 O O
、 O O
焼失 O O
192 O O
棟 O O
、 O O
浸水 O O
455 O O
棟 O O
、 O O
その O O
他 O O
735 O O
棟 O O
に O O
及ん O O
だ O O
。 O O

その O O
ため O O
、 O O
推定 O O
最大 O O
震度 O O
は O O
6 O O
（ O O
北海道 B-LOC B-LOC
本土 O O
で O O
は O O
最大 O O
で O O
5 O O
を O O
観測 O O
） O O
と O O
なっ O O
た O O
。 O O

さらに O O
、 O O
午前 O O
0 O O
時 O O
30 O O
分 O O
ごろ O O
に O O
も O O
漁業協同組合 O O
の O O
倉庫 O O
や O O
食堂 O O
が O O
多く O O
ある O O
あたり O O
から O O
出火 O O
し O O
た O O
と O O
いう O O
。 O O

災害 O O
対応 O O
編集 O O
奥尻町 O O
地震 O O
発生 O O
22 O O
時 O O
17 O O
分 O O
の O O
わずか O O
3 O O
分 O O
後 O O
、 O O
22 O O
時 O O
20 O O
分 O O
に O O
奥尻町 B-ORG B-ORG
役場 I-ORG I-ORG
の O O
防災 O O
担当 O O
職員 O O
は O O
防災 O O
無線 O O
を O O
使用 O O
し O O
奥尻町 O O
全 O O
地区 O O
住民 O O
に O O
対し O O
「 O O
津波 O O
の O O
恐れ O O
有り O O
、 O O
避難 O O
せよ O O
」 O O
と O O
放送 O O
し O O
た O O
21 O O
。 O O

また O O
、 O O
奥尻 B-LOC B-LOC
町 I-LOC I-LOC
に O O
おい O O
て O O
は O O
住民 O O
の O O
約 O O
8 B-PERCENT B-PERCENT
割 I-PERCENT I-PERCENT
が O O
緊急 O O
的 O O
に O O
自主 O O
避難 O O
し O O
、 O O
うち O O
23 B-PERCENT B-PERCENT
% I-PERCENT I-PERCENT
は O O
地震 O O
の O O
最中 O O
に O O
既に O O
避難 O O
を O O
開始 O O
し O O
た O O
こと O O
も O O
判明 O O
し O O
て O O
いる O O
19 O O
。 O O

運用 O O
時間 O O
を O O
過ぎ O O
て O O
い O O
た O O
函館空港 O B-LOC
は O O
管制 O O
を O O
再開 O O
し O O
た O O
もの O O
の O O
、 O O
当時 O O
の O O
道南 B-LOC B-LOC
は O O
曇り O O
で O O
あり O O
容易 O O
な O O
夜間 O O
飛行 O O
で O O
は O O
なかっ O O
た O O
が O O
、 O O
江差 B-LOC B-LOC
から O O
日本 B-LOC B-LOC
海 O O
へ O O
抜け O O
た O O
ところ O O
で O O
雲 O O
が O O
切れ O O
、 O O
その O O
まま O O
奥尻島 B-LOC B-LOC
へ O O
向かう O O
こと O O
と O O
なっ O O
た O O
26 O O
。 O O

なお O O
、 O O
災害 O O
後 O O
に O O
190億 B-MONEY B-MONEY
円 I-MONEY I-MONEY
を O O
超える O O
災害 O O
義援金 O O
が O O
集まり O O
、 O O
災害 O O
復興 O O
、 O O
災害 O O
対策 O O
、 O O
各種 O O
見舞金 O O
等 O O
に O O
充て O O
られ O O
た O O
（ O O
檜山 B-ORG B-ORG
広域 I-ORG I-ORG
行政 I-ORG I-ORG
組合 I-ORG I-ORG
ウェブページ O O
より O O
） O O
。 O O

地震 O O
に O O
よる O O
火災 O O
だっ O O
た O O
に O O
も O O
かかわら O O
ず O O
、 O O
火災保険 O O
に O O
しか O O
入っ O O
て O O
い O O
ない O O
住民 O O
が O O
多かっ O O
た O O
こと O O
から O O
、 O O
損害保険 O O
に O O
対する O O
扱い O O
が O O
大きな O O
問題 O O
と O O
なっ O O
た O O
。 O O

津波 O O
漂流物 O O
の O O
うち O O
港湾 O O
施設内 O O
に O O
漂着 O O
し O O
た O O
自動車 O O
に O O
つい O O
て O O
、 O O
被害 O O
程度 O O
の O O
確認 O O
および O O
撤去 O O
に O O
関わる O O
所有者 O O
の O O
確認 O O
、 O O
所有者 O O
と O O
保険会社 O O
の O O
同意 O O
に O O
手間 O O
が O O
かかる O O
問題 O O
が O O
提起 O O
さ O O
れ O O
た O O
8 O O
が O O
、 O O
2011 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
（ O O
平成 B-DATE B-DATE
23 I-DATE I-DATE
年 I-DATE I-DATE
） O O
3 B-DATE B-DATE
月 I-DATE I-DATE
11 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
の O O
東北 B-LOC B-LOC
地方 O O
太平洋 B-LOC B-LOC
沖 O O
地震 O O
の O O
際 O O
に O O
は O O
、 O O
東日本大震災 B-LOC B-LOC
に O O
より O O
生じ O O
た O O
災害 O O
廃棄物 O O
の O O
処理 O O
に O O
関する O O
特別措置法 O O
（ O O
平成 B-DATE B-DATE
23 I-DATE I-DATE
年 I-DATE I-DATE
法律 O O
第 O O
99 O O
号 O O
） O O
と O O
処理 O O
マニュアル O O
に O O
より O O
31 O O
処理 O O
さ O O
れ O O
た O O
。 O O

津波 O O
警戒 O O
広報 O O
活動 O O
奥尻町 O O
役場 O O
など O O
で O O
地震 O O
発生 O O
から O O
わずか O O
34 O O
分 O O
後 O O
に O O
は O O
津波 O O
を O O
警戒 O O
する O O
広報 O O
活動 O O
の O O
実施 O O
を O O
独自 O O
判断 O O
で O O
行っ O O
た O O
が O O
、 O O
その後 O O
の O O
調べ O O
で O O
奥尻島 B-ORG B-ORG
に O O
おい O O
て O O
は O O
警報 O O
に O O
基づく O O
住民 O O
の O O
避難 O O
活動 O O
は O O
全域 O O
で O O
ほとんど O O
見 O O
られ O O
ず O O
、 O O
避難 O O
・ O O
生存 O O
し O O
た O O
住民 O O
は O O
警報 O O
発 O O
報 O O
以前 O O
から O O
住民 O O
が O O
独自 O O
判断 O O
で O O
自主 O O
避難 O O
し O O
た O O
こと O O
が O O
わかっ O O
て O O
いる O O
19 O O
。 O O

日本テレビ放送網 O O
2010 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
9 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
29 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
に O O
放送 O O
さ O O
れ O O
た O O
特番 O O
「 O O
仰天 B-PRODUCT B-PRODUCT
真実 I-PRODUCT I-PRODUCT
… I-PRODUCT I-PRODUCT
ザミラクル B-PRODUCT I-PRODUCT
」 O O
で O O
、 O O
津波 O O
に O O
のま O O
れ O O
た O O
家族 O O
の O O
模様 O O
を O O
再現 O O
の O O
形 O O
で O O
放送 O O
し O O
た O O
。 O O

チリ B-LOC B-LOC
地震 O O
日本国内 O B-ORG
で O O
本 O O
地震 O O
後 O O
と O O
し O O
て O O
は O O
初めて O O
「 O O
大津波 O O
警報 O O
」 O O
が O O
発表 O O
さ O O
れ O O
た O O
地震 O O
。 O O

出典 O O
を O O
追加 O O
し O O
て O O
記事 O O
の O O
信頼性 O O
向上 O O
に O O
ご O O
協力 O O
ください O O
。 O O

ワールドカップ O O
部門 O O
は O O
、 O O
コンペティション O O
で O O
あり O O
、 O O
最高 O O
得点 O O
を O O
得 O O
た O O
者 O O
が O O
、 O O
その O O
年 O O
の O O
チャンピオン O O
に O O
選ば O O
れる O O
。 O O

また O O
表彰 O O
式 O O
が O O
行わ O O
れる O O
「 O O
ファイナル B-PRODUCT B-PRODUCT
ステージ I-PRODUCT I-PRODUCT
」 O O
も O O
有料化 O O
さ O O
れ O O
、 O O
2009 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
から O O
は O O
チケット O O
の O O
プレイ O O
ガイド O O
で O O
の O O
一般 O O
先行 O O
発売 O O
も O O
開始 O O
さ O O
れ O O
た O O
が O O
、 O O
その O O
名 O O
の O O
通り O O
に O O
プレミアム O O
性 O O
が O O
一層 O O
高まり O O
、 O O
チケット O O
の O O
入手 O O
が O O
非常 O O
に O O
難しい O O
もの O O
と O O
なっ O O
て O O
いる O O
。 O O

それぞれ O O
の O O
スタッフ O O
は O O
早い O O
もの O O
で O O
は O O
7 B-DATE B-DATE
月 I-DATE I-DATE
頃 I-DATE I-DATE
から O O
事前 O O
講習 O O
が O O
行わ O O
れ O O
、 O O
10 B-DATE B-DATE
月 I-DATE I-DATE
中旬 I-DATE I-DATE
に O O
全体 O O
説明会 O O
が O O
開催 O O
さ O O
れる O O
。 O O

集客 O O
を O O
考慮 O O
し O O
、 O O
原則 O O
と O O
し O O
て O O
第一 O O
土曜日 O O
・ O O
日曜日 O B-DATE
及び O O
文化の日 B-ORG O
が O O
含ま O O
れる O O
よう O O
に O O
日程 O O
が O O
組ま O O
れる O O
。 O O

サトイモ O O
の O O
種芋 O O
は O O
穴 O O
を O O
掘っ O O
て O O
地中 O O
で O O
の O O
保存 O O
が O O
可能 O O
だ O O
が O O
、 O O
食用 O O
の O O
もの O O
は O O
7 O O
℃ O O
12 O O
℃ O O
に O O
保た O O
ない O O
と O O
腐敗 O O
する O O
（ O O
温度 O O
が O O
低 O O
すぎ O O
て O O
も O O
保存 O O
でき O O
ない O O
） O O
ため O O
、 O O
寒冷地 O O
の O O
東北 B-LOC B-LOC
地方 O O
で O O
越冬 O O
さ O O
せる O O
に O O
は O O
囲炉裏 O O
や O O
屋根裏 O O
など O O
の O O
温度 O O
が O O
高い O O
ところ O O
で O O
の O O
保温 O O
が O O
必要 O O
だっ O O
た O O
。 O O

近年 O O
は O O
、 O O
ホテル O O
の O O
レストラン O O
を O O
中心 O O
に O O
芋煮 O O
を O O
含め O O
、 O O
様々 O O
な O O
秋 O O
の O O
味覚 O O
を O O
取り揃え O O
た O O
季節 O O
限定 O O
コース O O
料理 O O
も O O
供さ O O
れる O O
よう O O
に O O
なり O O
、 O O
収穫祭 O O
的 O O
な O O
芋煮会 O O
の O O
楽しみ O O
方 O O
は O O
多様化 O O
が O O
進ん O O
で O O
いる O O
。 O O

文化 O O
・ O O
文政 B-DATE B-DATE
時代 I-DATE I-DATE
（ O O
19 B-DATE B-DATE
世紀 I-DATE I-DATE
初頭 I-DATE I-DATE
） O O
に O O
は O O
、 O O
山形 B-LOC B-LOC
に O O
移り住ん O O
だ O O
近江 B-LOC B-LOC
商人 I-LOC O
たち O O
が O O
、 O O
京都 B-LOC B-LOC
の O O
芋 O O
棒 O O
に O O
思い O O
を O O
馳せ O O
ながら O O
、 O O
ニシン O O
と O O
里芋 O O
を O O
煮 O O
て O O
紅花 O O
取引 O O
の O O
慰労 O O
会 O O
を O O
し O O
た O O
と O O
いう O O
。 O O

なお O O
山形市 B-LOC B-LOC
内 O O
に O O
は O O
明治 B-DATE B-DATE
時代 I-DATE I-DATE
に O O
創業 O O
し O O
た O O
牛肉 O O
店 O O
が O O
多く O O
、 O O
牛肉 O O
は O O
その O O
頃 O O
から O O
普及 O O
し O O
はじめ O O
た O O
と O O
考え O O
られる O O
。 O O

1891 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
（ O O
明治 B-DATE B-DATE
24 I-DATE I-DATE
年 I-DATE I-DATE
） O O
まで O O
行わ O O
れ O O
た O O
馬見ヶ崎 O O
川 O O
改修 O O
工事 O O
に O O
おい O O
て O O
、 O O
河川 O O
改良 O O
工事 O O
に O O
従事 O O
し O O
た O O
人 O O
たち O O
は O O
河原 B-PERSON O
で O O
大鍋 O O
を O O
用い O O
た O O
ちゃんこ鍋 O O
の O O
よう O O
な O O
もの O O
を O O
昼飯 O O
と O O
し O O
て O O
食べ O O
て O O
い O O
た O O
。 O O

1960 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
代 I-DATE I-DATE
の O O
高度 O O
経済 O O
成長 O O
期 O O
、 O O
第 O O
一 O O
次 O O
ベビー O O
ブーマー O O
が O O
成人 O O
する O O
前後 O O
の O O
時代 O O
に O O
レジャーブーム O O
が O O
到来 O O
する O O
と O O
、 O O
「 O O
農村 B-PRODUCT O
の I-PRODUCT O
収穫祭 I-PRODUCT O
」 O O
で O O
あっ O O
た O O
芋煮会 B-ORG B-ORG
は O O
、 O O
郡部 O O
から O O
市部 O O
に O O
大量 O O
に O O
移住 O O
し O O
て O O
き O O
た O O
人 O O
たち O O
を O O
中心 O O
と O O
し O O
て O O
、 O O
海岸 O O
・ O O
河川 O O
敷 O O
・ O O
広場 O O
・ O O
レジャー O O
施設 O O
など O O
、 O O
市部 O O
の O O
当時 O O
の O O
ルール O O
なら O O
火気 O O
使用 O O
可 O O
の O O
場所 O O
にて O O
各 O O
グループ O O
毎 O O
に O O
構成員 O O
が O O
食材 O O
等 O O
を O O
持ち寄っ O O
て O O
開催 O O
さ O O
れる O O
よう O O
に O O
なっ O O
た O O
（ O O
現在 O O
の O O
ルール O O
なら O O
ば O O
火気 O O
使用 O O
厳禁 O O
な O O
地 O O
で O O
も O O
、 O O
当時 O O
の O O
緩い O O
規制 O O
に O O
より O O
自由 O O
に O O
開催 O O
さ O O
れ O O
て O O
い O O
た O O
） O O
。 O O

そんな O O
中 O O
、 O O
宮城県 B-LOC B-LOC
宮城郡 I-LOC I-LOC
宮城 I-LOC I-LOC
町 I-LOC I-LOC
（ O O
現 O O
・ O O
同県 O O
仙台市青葉区 O O
） O O
の O O
国鉄 B-LOC B-LOC
仙山 I-LOC I-LOC
線 I-LOC I-LOC
・ O O
愛子駅 O O
（ O O
仙台駅 O O
から O O
約 O O
30 O O
分 O O
） O O
近く O O
に O O
あっ O O
た O O
「 O O
河鹿 O B-PRODUCT
荘 O I-PRODUCT
」 O O
が O O
、 O O
付近 O O
の O O
広瀬 B-LOC B-LOC
川 I-LOC I-LOC
の O O
河原 O O
（ O O
地図 O O
） O O
を O O
芋煮会 O O
場 O O
と O O
し O O
て O O
提供 O O
開始 O O
し O O
た O O
。 O O

青森県 B-LOC B-LOC
を O O
除く O O
東北 B-LOC B-LOC
5 O O
県 O O
の O O
芋煮 O O
が O O
提供 O O
さ O O
れ O O
た O O
が O O
、 O O
具材 O O
の O O
サトイモ O O
は O O
寒河江市 B-LOC B-LOC
の O O
子 O O
姫 O O
芋 O O
を O O
用い O O
、 O O
また O O
、 O O
同市 O O
の O O
様々 O O
な O O
物産 O O
の O O
販売 O O
ブース O O
が O O
並ん O O
だ O O
15 O O
。 O O

呼称 O O
の O O
分類 O O
編集 O O
「 O O
芋煮 O O
」 O O
に O O
あたる O O
呼称 O O
に O O
は O O
地域 O O
差 O O
が O O
あり O O
、 O O
同じ O O
名称 O O
で O O
も O O
作ら O O
れる O O
料理 O O
が O O
異なる O O
例 O O
が O O
見 O O
られる O O
。 O O

遠足 O O
に O O
付随 O O
し O O
て O O
野外 O O
で O O
集団 O O
で O O
これ O O
を O O
囲む O O
行事 O O
は O O
「 O O
なべ B-PRODUCT B-PRODUCT
っこ I-PRODUCT I-PRODUCT
遠足 I-PRODUCT I-PRODUCT
」 O O
と O O
呼ば O O
れ O O
、 O O
小 O O
中 O O
高校 O O
に O O
おい O O
て O O
学校 O O
行事 O O
に O O
なっ O O
て O O
いる O O
場合 O O
も O O
ある O O
。 O O

はら B-PERSON O
こ I-PERSON O
飯 O O
と O O
仙台 B-LOC B-LOC
せり O O
鍋 O O
側 O O
は O O
店 O O
で O O
供さ O O
れる O O
一方 O O
、 O O
芋煮会 B-ORG B-ORG
は O O
準備 O O
や O O
後始末 O O
に O O
手間 O O
が O O
かかる O O
ため O O
、 O O
芋煮会 B-ORG O
サイト O O
を O O
運営 O O
する O O
後者 O O
側 O O
と O O
し O O
て O O
は O O
準備 O O
と O O
後始末 O O
を O O
し O O
なく O O
て O O
も O O
いい O O
フリー O O
プラン O O
を O O
提供 O O
し O O
て O O
いる O O
。 O O

料理 O O
の O O
分類 O O
編集 O O
呼称 O O
以外 O O
に O O
、 O O
地域 O O
に O O
よっ O O
て O O
材料 O O
・ O O
味付け O O
が O O
異なる O O
。 O O

サトイモ O O
の O O
代わり O O
に O O
ジャガイモ O O
を O O
入れる O O
場合 O O
も O O
ある O O
。 O O

( O O
豚汁 O O
の O O
元 O O
に O O
なっ O O
た O O
と O O
いう O O
説 O O
が O O
ある O O
要 O O
出典 O O
が O O
、 O O
諸説 O O
ある O O
ため O O
定か O O
で O O
は O O
ない O O
) O O
栃木県 B-LOC B-LOC
など O O
の O O
様 O O
に O O
イベント O O
と O O
し O O
て O O
導入 O O
さ O O
れ O O
た O O
関東 B-LOC B-LOC
地方 O O
ほか O O
で O O
は O O
、 O O
豚肉 O O
みそ O O
味 O O
の O O
芋煮 O O
が O O
一般的 O O
で O O
ある O O
。 O O

材料 O O
は O O
豚肉 O O
みそ O O
味 O O
の O O
芋煮 O O
と O O
同様 O O
。 O O

「 O O
山形 B-LOC B-LOC
風 O O
芋煮 O O
」 O O
と O O
呼ば O O
れる O O
。 O O

イモ O O
類 O O
を O O
入れる O O
。 O O

「 O O
芋煮会 B-PRODUCT B-PRODUCT
」 O O
の O O
風習 O O
の O O
ある O O
地域 O O
の O O
学校 O O
で O O
は O O
、 O O
昭和 B-DATE B-DATE
30 I-DATE I-DATE
年 I-DATE I-DATE
代 I-DATE I-DATE
あたり O O
から O O
課外 O O
授業 O O
の O O
一 O O
つ O O
と O O
し O O
て O O
芋煮会 O O
を O O
取り入れ O O
て O O
いる O O
所 O O
が O O
多い O O
。 O O

主な O O
芋煮 O O
イベント O O
編集 O O
岩手県 B-LOC B-LOC
編集 O O
奥州市 B-LOC B-LOC
水沢 I-LOC I-LOC
産業 I-LOC O
まつり O O
「 O O
大芋 O O
の O O
子 O O
会 O O
」 O O
岩手県奥州市 O B-LOC
水沢区 O I-LOC
の O O
水沢 B-LOC B-LOC
公園 I-LOC I-LOC
で O O
、 O O
毎年 O O
10 B-DATE B-DATE
月 I-DATE I-DATE
中旬 I-DATE I-DATE
頃 I-DATE I-DATE
に O O
行わ O O
れる O O
「 O O
水沢 B-ORG B-PRODUCT
産業 I-ORG I-PRODUCT
まつり I-ORG I-PRODUCT
」 O O
に O O
おい O O
て O O
、 O O
1989 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
（ O O
平成 B-DATE B-DATE
元年 I-DATE I-DATE
） O O
から O O
「 O O
大芋 O O
の O O
子 O O
会 O O
」 O O
（ O O
奥州 B-LOC B-LOC
水沢 I-LOC I-LOC
グルメ I-LOC O
まつり O O
） O O
が O O
同時 O O
開催 O O
さ O O
れ O O
て O O
いる O O
。 O O

合わせ O O
て O O
「 O O
８ O O
時間 O O
以内 O O
で O O
提供 O O
さ O O
れる O O
スープ O O
の O O
数 O O
」 O O
の O O
ギネス O O
挑戦 O O
が O O
行わ O O
れ O O
4 O O
時間 O O
半 O O
で O O
1万2695 O O
食 O O
が O O
振る舞わ O O
れ O O
ギネス O O
達成 O O
に O O
なっ O O
た O O
。 O O

関東 B-LOC B-LOC
一 O O
と O O
さ O O
れる O O
直径 O O
25 O O
m O O
の O O
大鍋 O O
で O O
、 O O
地元 O O
特産 O O
の O O
かんぴょう O O
が O O
入っ O O
た O O
芋煮 O O
が O O
3000 O O
食 O O
つくら O O
れる O O
。 O O

11 B-DATE B-DATE
月 I-DATE I-DATE
下旬 I-DATE I-DATE
の O O
「 O O
にのみや B-PRODUCT B-PRODUCT
秋まつり I-PRODUCT I-PRODUCT
」 O O
で O O
の O O
尊徳 O O
大鍋 O O
は O O
1500 O O
人 O O
分 O O
の O O
芋煮 O O
が O O
作ら O O
れる O O
。 O O

要 O O
出典 O O
小さな O O
鍋 O O
を O O
用い O O
た O O
芋煮 O O
イベント O O
と O O
し O O
て O O
は O O
、 O O
東京都 B-LOC B-LOC
の O O
港区 B-LOC O
30 O O
、 O O
清瀬市 B-LOC B-LOC
31 O O
、 O O
調布市 B-LOC B-LOC
32 O O
、 O O
神奈川県 B-LOC B-LOC
の O O
川崎市多摩区 O B-LOC
33 O O
、 O O
同 O O
麻生区 B-LOC O
34 O O
、 O O
横浜市都筑区 O B-LOC
35 O O
、 O O
千葉県 B-LOC B-LOC
の O O
佐倉市 B-LOC B-LOC
注 O O
4 O O
など O O
南 O O
関東 B-LOC B-LOC
に O O
例 O O
が O O
見 O O
られる O O
。 O O

2000 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
から O O
11 B-DATE B-DATE
月 I-DATE I-DATE
3 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
に O O
「 O O
八戸 B-LOC B-PRODUCT
縄文 I-LOC I-PRODUCT
なべ I-LOC I-PRODUCT
祭り I-LOC I-PRODUCT
」 O O
が O O
行わ O O
れる O O
よう O O
に O O
なり O O
、 O O
径 O O
3m O O
の O O
巨大 O O
鍋 O O
で O O
約 O O
3000 O O
食 O O
の O O
せんべい O O
汁 O O
が O O
作ら O O
れる O O
よう O O
に O O
なっ O O
た O O
。 O O

いずれ O O
も O O
景気 O O
に O O
依存 O O
し O O
て O O
農村 O O
に O O
余剰 O O
労働力 O O
が O O
発生 O O
し O O
、 O O
それ O O
ら O O
が O O
都市 O O
に O O
流入 O O
し O O
た O O
時期 O O
で O O
ある O O
。 O O

第 O O
二 O O
次 O O
世界 O O
大戦 O O
太平洋 B-LOC B-LOC
戦争 O O
日本 B-LOC B-LOC
本土 O O
の O O
戦い O O
日本 B-LOC B-LOC
本土 O O
空襲 O O
東京 B-LOC B-LOC
大 O O
空襲 O O
30 O O
px O O
この O O
記事 O O
に O O
は O O
暴力的 O O
また O O
は O O
猟奇的 O O
な O O
記述 O O
・ O O
表現 O O
が O O
含ま O O
れ O O
て O O
い O O
ます O O
。 O O

免責 O O
事項 O O
も O O
お O O
読み O O
ください O O
。 O O

ファイル O O
Tokyokushuhikakujpg B-ORG O
空襲 I-ORG O
前 O O
（ O O
左 O O
） O O
と O O
空襲 O O
後 O O
（ O O
右 O O
） O O
の O O
航空 O O
写真 O O
ファイル O O
AfterBombingofTokyoonMarch O O
194519450310 O O
jpg O O
焦土 O O
と O O
化し O O
た O O
東京 B-LOC B-LOC
。 O O

撮影 O O
当時 O O
、 O O
現地 O O
を O O
南 O O
南西 O O
の O O
風 O O
が O O
吹い O O
て O O
い O O
た O O
こと O O
が O O
この O O
写真 O O
から O O
見 O O
て O O
取れる O O
。 O O

非 O O
有効 O O
地域 O O
最 O O
有効 O O
地域 O O
1 O O
、 O O
有効 O O
地域 O O
2 O O
以外 O O
の O O
郊外 O O
の O O
住宅 O O
地域 O O
や O O
防火 O O
設備 O O
の O O
整っ O O
た O O
オフィス O O
街 O O
を O O
含む O O
工場 O O
地帯 O O
。 O O

当時 O O
の O O
東京 B-LOC B-LOC
各区 O O
の O O
人口 O O
は O O
浅草 B-LOC B-LOC
区 I-LOC I-LOC
の O O
13万5000 O O
人 O O
が O O
最大 O O
で O O
、 O O
これ O O
に O O
本所 B-LOC B-LOC
区 I-LOC I-LOC
・ O O
神田 B-LOC B-LOC
区 I-LOC I-LOC
・ O O
下谷 B-LOC B-LOC
区 I-LOC I-LOC
・ O O
荒川区 B-LOC B-LOC
・ O O
日本橋 B-LOC B-LOC
区 I-LOC I-LOC
・ O O
荏原 B-LOC B-LOC
区 I-LOC I-LOC
が O O
8万 O O
人 O O
台 O O
で O O
次い O O
で O O
い O O
た O O
。 O O

この O O
うち O O
荏原 B-LOC B-LOC
区 I-LOC I-LOC
は O O
他 O O
から O O
離れ O O
た O O
山手 B-LOC B-LOC
に O O
位置 O O
する O O
ため O O
これ O O
を O O
除き O O
、 O O
替わり O O
に O O
人口 O O
7万 O O
人 O O
台 O O
の O O
深川 B-LOC B-LOC
区 I-LOC I-LOC
の O O
北 O O
半分 B-DATE B-DATE
を O O
加え O O
た O O
下町 B-LOC O
一帯 I-LOC O
が O O
、 O O
焼夷弾 O O
攻撃 O O
地域 O O
第 O O
一 O O
号 O O
に O O
策定 O O
さ O O
れ O O
た O O
4 O O
。 O O

また O O
機銃 O O
、 O O
弾薬 O O
、 O O
機銃 O O
手 O O
を O O
B O O
29 O O
から O O
降ろし O O
て O O
一 O O
機 O O
当たり O O
の O O
爆弾 O O
搭載 O O
量 O O
を O O
200 O O
kg O O
増やせる O O
よう O O
に O O
し O O
、 O O
編隊 O O
で O O
は O O
なく O O
単機 O O
直列 O O
の O O
陣形 O O
（ O O
単縦 O O
陣 O O
） O O
に O O
変更 O O
し O O
た O O
。 O O

ミーティング O O
ハウス O O
1 O O
号 O O
作戦 O O
で O O
は O O
、 O O
曇天 O O
と O O
吹雪 O O
が O O
予想 O O
さ O O
れ O O
た O O
影響 O O
も O O
あっ O O
て O O
離陸 O O
前 O O
から O O
目標 O O
を O O
市街地 O O
へ O O
変更 O O
し O O
、 O O
従来 O O
と O O
同じ O O
日中 O O
の O O
高々 O O
度 O O
爆撃 O O
で O O
は O O
あっ O O
た O O
もの O O
の O O
、 O O
使用 O O
弾 O O
種 O O
の O O
9 B-PERCENT B-PERCENT
割 I-PERCENT I-PERCENT
に O O
焼夷弾 O O
が O O
導入 O O
さ O O
れ O O
た O O
18 O O
。 O O

アメリカ軍 O O
の O O
作戦 O O
報告書 O O
に O O
よれ O O
ば O O
、 O O
目標 O O
が O O
煙 O O
で O O
見え O O
なく O O
なる O O
の O O
を O O
避ける O O
ため O O
、 O O
風下 O O
の O O
東側 O O
から O O
順 O O
に O O
攻撃 O O
する O O
指示 O O
が O O
出さ O O
れ O O
て O O
い O O
た O O
。 O O

ファイル O O
KawasakiKi O O
45 O O
jpg O O
飛行 O O
第 O O
53 O O
戦隊 O O
の O O
二 O O
式 O O
複 O O
戦 O O
「 O O
屠龍 O O
」 O O
猛烈 O O
な O O
季節 O O
風 O O
の O O
ため O O
、 O O
日本軍 B-LOC B-LOC
の O O
迎撃 O O
飛行 O O
部隊 O O
は O O
しばらく O O
出撃 O O
する O O
こと O O
が O O
でき O O
ず O O
に O O
い O O
た O O
が O O
、 O O
その O O
後 O O
爆撃 O O
隊 O O
が O O
サイパン B-LOC B-LOC
へ O O
の O O
帰還 O O
中 O O
に O O
出撃 O O
可能 O O
と O O
なっ O O
た O O
。 O O

」 O O
と O O
実況 O O
報告 O O
し O O
た O O
。 O O

使用 O O
爆弾 O O
編集 O O
この O O
爆撃 O O
に O O
おい O O
て O O
投下 O O
さ O O
れ O O
た O O
爆弾 O O
の O O
種類 O O
は O O
、 O O
この O O
作戦 O O
で O O
威力 O O
を O O
発揮 O O
し O O
た O O
新型 O O
の O O
集束 O O
焼夷弾 O O
E O O
46 O O
( O O
M O O
69 O O
) O O
を O O
中心 O O
と O O
する O O
油脂 O O
焼夷弾 O O
、 O O
黄燐 O O
焼夷弾 O O
や O O
エレクトロン O O
焼夷弾 O O
、 O O
ゼリー O O
状 O O
の O O
ガソリン O O
を O O
約 O O
50 O O
センチメートル O O
の O O
筒 O O
状 O O
の O O
容器 O O
に O O
詰め O O
た O O
ナパーム O O
弾 O O
など O O
で O O
ある O O
。 O O

都内 O O
で O O
は O O
当時 O O
すでに O O
、 O O
関東 B-LOC B-LOC
大震災 O O
を O O
教訓 O O
に O O
し O O
た O O
燃え O O
にくい O O
素材 O O
で O O
建物 O O
を O O
補強 O O
する O O
対策 O O
が O O
なさ O O
れ O O
て O O
い O O
た O O
。 O O

この O O
焼夷弾 O O
の O O
開発 O O
の O O
参考 O O
に O O
さ O O
れ O O
た O O
の O O
は O O
、 O O
ドイツ B-LOC B-LOC
に O O
よる O O
ロンドン B-LOC B-LOC
空襲 O O
に O O
おい O O
て O O
回収 O O
さ O O
れ O O
た O O
不発弾 O O
で O O
あっ O O
た O O
。 O O

死亡 O O
： O O
83793 O O
人 O O
7 O O
負傷者 O O
： O O
40918 O O
人 O O
被災者 O O
： O O
1008005 O O
人 O O
被災 O O
家屋 O O
： O O
268358 O O
戸 O O
7 O O
人 O O
的 O O
被害 O O
の O O
実数 O O
は O O
これ O O
より O O
も O O
多く O O
、 O O
死者 O O
約 O O
8 O O
万 O O
1 O O
0 O O
万 O O
、 O O
負傷 O O
4 O O
万 O O
1 O O
1 O O
万 O O
名 O O
と O O
も O O
いわ O O
れる O O
。 O O

外国人 O O
、 O O
および O O
外地 O O
出身者 O O
の O O
被害 O O
の O O
詳細 O O
は O O
不明 O O
。 O O

その O O
ため O O
避難 O O
を O O
し O O
ながら O O
も O O
これ O O
ら O O
の O O
炎 O O
に O O
巻か O O
れ O O
て O O
焼死 O O
し O O
て O O
しまっ O O
た O O
人々 O O
や O O
、 O O
炎 O O
に O O
酸素 O O
を O O
奪わ O O
れ O O
て O O
窒息 O O
に O O
よっ O O
て O O
命 O O
を O O
奪わ O O
れ O O
た O O
人々 O O
も O O
多かっ O O
た O O
。 O O

東京都 B-LOC B-LOC
で O O
は O O
墨田区 B-LOC B-LOC
の O O
横網 O B-LOC
町 O I-LOC
公園 O I-LOC
に O O
「 O O
東京 B-ORG B-LOC
空襲 I-ORG O
犠牲者 I-ORG O
を O O
追悼 O O
し O O
平和 O O
を O O
祈念 O O
する O O
碑 O O
」 O O
を O O
設置 O O
し O O
、 O O
遺族 O O
など O O
から O O
の O O
申し出 O O
に O O
より O O
判明 O O
し O O
た O O
1942 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
から O O
1945 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
の O O
空襲 O O
犠牲者 O O
の O O
犠牲者 O O
名簿 O O
（ O O
2013 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
3 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
時点 O O
で O O
79941 O O
名 O O
が O O
登載 O O
） O O
を O O
納め O O
て O O
いる O O
7 O O
。 O O

アメリカ軍 O O
の O O
空襲 O O
に O O
よる O O
民間 O O
の O O
被害者 O O
が O O
集団 O O
と O O
なっ O O
て O O
日本 B-LOC B-LOC
国 O O
に O O
責任 O O
を O O
問う O O
の O O
は O O
初 O O
。 O O

2011 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
6 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
15 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
に O O
は O O
、 O O
超党派 O O
の O O
議員連盟 O O
「 O O
空襲 B-PRODUCT O
被害者 I-PRODUCT O
等 I-PRODUCT O
援護法 I-PRODUCT O
を O O
実現 O O
する O O
議員連盟 O O
」 O O
が O O
設立 O O
さ O O
れ O O
た O O
33 O O
「 O O
朝鮮人 B-PRODUCT B-PRODUCT
強制 I-PRODUCT I-PRODUCT
連行 I-PRODUCT I-PRODUCT
」 O O
および O O
「 O O
日本 B-LOC B-LOC
の O O
戦争 O O
賠償 O O
と O O
戦後 O O
補償 O O
」 O O
を O O
参照 O O
朝鮮人 O B-LOC
被害者 O O
に O O
つい O O
て O O
は O O
体験者 O O
の O O
証言 O O
から O O
当時 O O
の O O
状況 O O
を O O
記録 O O
する O O
運動 O O
も O O
あり O O
34 O O
、 O O
さらに O O
、 O O
朝鮮人 B-LOC B-LOC
強制 O O
連行 O O
に O O
よっ O O
て O O
東京 B-LOC B-LOC
に O O
強制 O O
連行 O O
さ O O
れ O O
た O O
朝鮮人 B-LOC B-LOC
が O O
東京 B-LOC B-LOC
大 O O
空襲 O O
の O O
被害 O O
に O O
あっ O O
た O O
と O O
主張 O O
する O O
朝鮮人 B-LOC B-LOC
強制 O O
連行 O O
被害者 O O
・ O O
遺族 O O
協会 O O
も O O
2008 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
に O O
報告書 O O
を O O
発表 O O
し O O
て O O
いる O O
35 O O
。 O O

軍人 O O
は O O
誰 O O
で O O
も O O
自分 O O
の O O
行為 O O
の O O
道徳的 O O
側面 O O
を O O
多少 O O
は O O
考える O O
もの O O
だ O O
。 O O

これ O O
以降 O O
アメリカ軍 O O
は O O
1945 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
2 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
まで O O
各回 O O
7080 O O
機 O O
程度 O O
を O O
出撃 O O
さ O O
せ O O
、 O O
東京 B-LOC B-LOC
や O O
名古屋 B-LOC B-LOC
の O O
軍需 O O
工場 O O
や O O
港湾 O O
施設 O O
を O O
目標 O O
と O O
し O O
た O O
戦略 O O
爆撃 O O
を O O
続け O O
た O O
。 O O

1944 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
11 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
27 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
、 O O
中島 B-ORG B-ORG
飛行機 I-ORG I-ORG
武蔵 I-ORG I-ORG
製作所 I-ORG I-ORG
（ O O
2 O O
回 O O
目 O O
） O O
、 O O
渋谷区 B-LOC B-LOC
、 O O
城東区 B-LOC B-LOC
、 O O
江戸川区 B-LOC B-LOC
空襲 O O
、 O O
死 O O
者 O O
41 O O
人 O O
7 O O
。 O O

城東区 B-LOC B-LOC
、 O O
深川 B-LOC B-LOC
区 I-LOC I-LOC
で O O
は O O
死者 O O
15 O O
人 O O
7 O O
。 O O

1945 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
4 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
2 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
、 O O
北 B-LOC B-LOC
多摩 I-LOC I-LOC
郡 O O
武蔵野 B-LOC B-LOC
町 I-LOC I-LOC
、 O O
板橋区 B-LOC B-LOC
、 O O
杉並区 B-LOC B-LOC
空襲 O I-LOC
、 O O
死者 O O
220 O O
人 O O
7 O O
。 O O

死者 O O
841 O O
名 O O
。 O O

1945 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
5 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
20 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
、 O O
東京湾 B-LOC B-LOC
羽田 I-LOC I-LOC
沖 O O
1945 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
5 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
23 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
、 O O
浅草 B-LOC B-LOC
区 I-LOC I-LOC
、 O O
麻布 B-LOC B-LOC
区 I-LOC I-LOC
1945 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
5 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
24 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
、 O O
B O O
29 O O
・ O O
525 O O
機 O O
。 O O

死者 O O
762 O O
名 O O
。 O O

焼失 O O
16万6千 O O
戸 O O
。 O O

国会議事堂 O O
周辺 O O
や O O
東京駅 B-LOC B-LOC
、 O O
皇居 O O
も O O
被災 O O
し O O
明治 B-LOC B-LOC
宮殿 I-LOC I-LOC
が O O
焼失 O O
し O O
た O O
8 O O
。 O O

1945 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
7 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
12 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
7 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
13 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
、 O O
蒲田 B-ORG B-LOC
区 I-ORG I-LOC
空襲 I-ORG O
7 O O
。 O O

死者 O O
16 O O
人 O O
7 O O
。 O O

死者 O O
2257473 O O
人 O O
48 O O
。 O O

八王子市 B-LOC B-LOC
、 O O
立川市 B-LOC B-LOC
、 O O
北 O O
多摩 O O
郡 O O
昭和町 B-LOC B-LOC
、 O O
砂川 B-LOC B-LOC
村 I-LOC I-LOC
、 O O
西多摩郡 B-LOC B-LOC
福生 I-LOC I-LOC
町 I-LOC I-LOC
、 O O
南多摩 B-LOC B-LOC
郡 O O
日野町 B-LOC B-LOC
、 O O
浅川町 B-LOC B-LOC
、 O O
横山 B-LOC B-LOC
村 I-LOC I-LOC
、 O O
元 O O
八王子 B-LOC B-LOC
村 I-LOC I-LOC
、 O O
川口 B-LOC B-LOC
村 I-LOC I-LOC
、 O O
恩方 O B-LOC
村 O I-LOC
、 O O
由井 B-LOC B-LOC
村 I-LOC I-LOC
、 O O
江戸川区 B-LOC B-LOC
空襲 I-LOC I-LOC
7 O O
。 O O

死亡 O O
し O O
た O O
著名 O O
人 O O
編集 O O
ファイル O O
TokyoPrefecturalOfficeandTokyoCityHallJPG O O
1945 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
5 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
25 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
の O O
空襲 O O
で O O
焼失 O O
し O O
た O O
東京 B-LOC B-LOC
府 I-LOC I-LOC
庁舎 I-LOC O
（ O O
大正 B-DATE B-DATE
時代 I-DATE I-DATE
） O O
。 O O

妻木 B-PERSON B-PERSON
頼黄 O I-PERSON
設計 O O
で O O
1894 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
完工 O O
。 O O

荷風 B-PERSON O
は O O
空襲 O O
恐怖症 O O
に O O
なっ O O
た O O
と O O
いわ O O
れる O O
66 O O
。 O O

東京 B-ORG B-LOC
海上 I-ORG O
ビルディング I-ORG O
日本 O B-LOC
料亭 O O
幸楽 O O
( O O
後 O O
の O O
ホテル O O
ニュー O O
ジャパン O O
) O O
撃墜 O O
さ O O
れ O O
た O O
B O O
29 O O
が O O
直撃 O O
し O O
、 O O
大破 O O
焼失 O O
日本 B-LOC B-LOC
料亭 O O
星 O O
ヶ O O
岡 O O
茶寮 O O
東日 B-LOC O
天文館 I-LOC O
美術 I-LOC O
工芸 I-LOC O
編集 O O
20 O O
px O O
この O O
節 O O
の O O
加筆 O O
が O O
望ま O O
れ O O
て O O
い O O
ます O O
。 O O

全長 O O
約 O O
38 O O
m O O
、 O O
重量 O O
は O O
6 O O
貫 O O
( O O
225 O O
kg O O
) O O
あっ O O
た O O
と O O
いう O O
。 O O

ただし O O
、 O O
「 O O
生き残っ O O
た O O
」 O O
こと O O
に O O
より O O
、 O O
自動車 O O
も O O
通れ O O
ない O O
明治 B-DATE B-DATE
大正 I-DATE I-DATE
期 I-DATE I-DATE
の O O
極 O O
狭路 O O
地 O O
が O O
迷路 O O
の O O
よう O O
に O O
走る O O
同 O O
地帯 O O
は O O
、 O O
現在 O O
で O O
は O O
防災 O O
面 O O
で O O
深刻 O O
な O O
問題 O O
の O O
ある O O
地域 O O
と O O
し O O
て O O
懸念 O O
さ O O
れ O O
、 O O
現在 O O
に O O
至る O O
まで O O
さまざま O O
な O O
防災 O O
に O O
関する O O
まちづくり O O
、 O O
取り組み O O
が O O
行わ O O
れ O O
て O O
いる O O
68 O O
。 O O

記録 O O
編集 O O
3 B-DATE B-DATE
月 I-DATE I-DATE
10 I-DATE I-DATE
日 I-DATE I-DATE
の O O
空襲 O O
の O O
惨状 O O
は O O
、 O O
警視総監 O O
より O O
撮影 O O
の O O
任務 O O
を O O
受け O O
た O O
、 O O
警視 B-ORG B-ORG
庁 I-ORG I-ORG
の O O
石川 B-PERSON B-PERSON
光陽 I-PERSON I-PERSON
に O O
よっ O O
て O O
、 O O
33 O O
枚 O O
の O O
写真 O O
が O O
残さ O O
れ O O
た O O
（ O O
上 O O
の O O
画像 O O
参照 O O
） O O
。 O O

実写 O O
・ O O
アニメ O O
の O O
合成 O O
。 O O

リーフレット O O
「 O O
東京 B-ORG B-LOC
空襲 I-ORG O
犠牲者 I-ORG O
を O O
追悼 O O
し O O
平和 O O
を O O
記念 O O
する O O
碑 O O
」 O O
東京都 B-ORG B-ORG
生活 I-ORG I-ORG
文化 I-ORG I-ORG
局 I-ORG I-ORG
文化 I-ORG I-ORG
振興 I-ORG I-ORG
部 I-ORG I-ORG
文化 I-ORG I-ORG
事業課 O I-ORG
、 O O
平成 B-DATE B-DATE
25 I-DATE I-DATE
年 I-DATE I-DATE
3 I-DATE I-DATE
月 I-DATE I-DATE
。 O O

奥住 O O
（ O O
1990 B-DATE B-DATE
年 I-DATE I-DATE
） O O
、 O O
7980 O O
頁 O O
。 O O
